點解d樓咁細咁貴都有港豬買？

大陸佬買果d唔計啦。
呎價越嚟越貴，屋就越嚟越細
買樓同租樓嘅港厒唔撚識壓價嘅？

咁都受，香港人eq真高

因為租係幫人供
買係自己既

租樓：$10000
供樓利息：$4000，供樓本金：$6000

好多人用供樓$10000 來同租樓$10000 來比較

因為香港是我家
唔通番大陸？
香港係全世界最好教育醫療 交通 購物同治安地方

醫療 購物 有幾好

對 供樓仲要管理費 差餉 大廈維修 而且當大量人買幾個單位for租務，市場租盤增多，租金只會下跌

有咩好介紹？

只係冇恐怖襲擊同天災都已經係安居樂業既地方

諗起舊登有個巴打話一齊去扮睇樓壓業主價

其實差餉，管理費，呢D已經計埋落租到，加差餉加管理費咪加你租囉
利息越供越少，本金越來越多，條數好影計
維修夾錢個D，年尾加租慢慢計返落去

好似樓主咁成世一支公跟住呀爸呀媽住公屋先係贏家

咁多學生跳樓叫好教育？
醫院多大陸人過香港人叫好？
地鐵年年加價 服務年年差
購物？巴打買咗奶粉？
黑警叫治安好？

咁你唔搵個好地方

外地有咩例子較好

其實唔急住成家的話，遲少少再買都可以，黎緊5年的新盤/居屋落成量多好多。

因為幻想財富升值 塔順風車
如果今日同你講今日賣400萬 聽日得番380 萬
每日減值 你下有冇人買 訓街都唔買
講到尾個個都係得1想2 係人都貪心
要一野打沉呢種想法 除非世界大亂
否則邊有人敢郁呢d 既得利益者

維修呢度真係祝業主好運

近年太多官商勾結，或產業鏈相關，明劏你多過真係有需要整。

唔入籍既話 新加坡

交租就無呢d煩惱

快些移民啦 別阻住其他人係度生活

屌梗香港有咩差
關外國乜撚嘢事？
係咪全世界都好似戰亂地帶，就代表香港好好？
巴打係咪想講外國都一樣咁差
就係你班撚樣
其他人都買樓啦咁我都買啦
咁撚多人死唔見你死

03年大家樂焗豬扒飯21蚊，今日46蚊...

因為唔買只會越黎越貴

正如某位巴打話齋：樓價是香港最美風景

睇完呢D移民成功故事，完全唔明點解有能之士仲要留係香港享受籠屋

你講呢啲窮撚先會遇到，係香港只要你有錢生活質素絕對可以好好

出入私家車，IFC city super買餸，仔女讀國際學校，試問有咩唔好?

因為香港人死唔返大陸
大陸政府唯有炒起你屋企迫d無殼夾心族走

有錢係香港乜柒都方方便便

去過D國家D人會明目張膽搶野 政府貪污 警察會扮賊打劫 地鐵巴士又污糟 ...
就會發現完善既法治、治安、交通同資本自由係全球最佳城市

年年都有人咁講

驚呢樣驚個樣
租算啦

有能力計好數先買

真正既考驗係失業率大升果陣， 持貨力較差果班 e頭上車，經濟差既時候被迫落車

講得出呢d我都幾撚肯定未出過國
井底蛙式發脾氣

失業率大升果陣租樓就冇影响

我係西班牙做過野兩個幾月 直頭試過警察開路 賊仔明搶我部手機

真係第一次聽有人話香港治安差

有大架
你買唔買得起？

係你以為租盤多

出去睇下啦

咪鬼做鍵盤戰士

樓豬一睇就知未畢業啦 唔洗咁認真點醒佢

仲要世事給佢看透果下勁

落成多唔代表平

差餉 管理費果度幾多錢姐 如果咁大個人都為d細數去煩就乖乖地慢慢排公屋算啦

實有人接

租樓日日賺

講真，住公屋真係無得輸

自己名既公屋先係無得輸 但老豆老母名就

唔洗啦

租到都當你贏

1. 人地1000萬可能=你30-40萬

2. 人地之前400萬買左層樓, 呢家值900萬
賣左佢..加多少少 千幾2千萬樓無難度

啲港豬真係影衰香港人

香港人應該起義，推翻暴政，解放香港

咁仲唔去?ching等乜嘢?

果個支那郭xx都話高樓價係北京意思
引君入甕
成班傻閪仲沖去買樓

無錯，買樓係傻閪，租樓先係聰明人

有一億幾千萬掃樓叫傻西
你=??

毒果唔好睇咁多喇 因住壞腦

落成量多，唔代表你買得起。
買得起既，又未必係市區🙈

我斜對面有間大陸人買左，幾年來一年唔夠十日有人住…真係用閒錢買

快啦，港豬

其實住公屋既人根本無資格討論呢個topic

恭喜你有錢出國
我就連出國既錢都無唯有做井底之蛙
交流就淨係返大陸

啲人成日屌港豬唔革命，自己又唔去革命，咪即是屌緊自己

我都覺得係

將來係咪香港人唔係睇你身份證，而係睇你有無物業

比你革命完，你估d樓會平？

打土豪分田地掛

到時d地咪又係政府

你咪又係要返工

革撚咗命就自己上台架啦，人性就係咁，正如連登仔成日屌共產黨，它朝有日自己上台咪又係咁

根本上無可能發生

不如你霸個荒島好過啦

呢一點已網發生緊，低收入既內地人排隊拎公屋
有錢既內地人買晒d新樓走資。

淨底個班香港人，點算好? 你諗你啦

係，香港無一個人願意sacrifice，係一個都無

好似動漫迷成日諗自己係命運選中的人

人口換血一早做緊，係淡淡唔肯面對現實

香港最美麗的風景是樓價呀

高鐵起好後

真係分分鐘深圳/再遠d 既樓都要考慮

佔領東坪洲宣佈獨立

係香港連一個自住單位都無，真係let it go let it go

咁香港有好多荒島既

Exactly 高鐵通左
1，2個站到九龍 香港會係勁方便

其實市場有好多更好的投資產品
收租而家得2-3% return
不少投資者已減持樓房資產
只係班AA 同dead hard 托市

大陸佬今日托你樓市 聽日可以急轉身去第二個市場
政府高官唔會睇住樓市死？
佢地今日可以睇住班後生仔無希望去跳樓
點解唔可以睇呢幾年買樓 而家啱啱供緊樓班奴才負資產跳樓？

如果幾年後十年後乜事都無呢？
樓價比今日更高呢？

呢種人永遠覺得佢可以有選擇幾時買完全無視市場環境，選擇係有
不過係選擇早點在香港買樓定遲點返大陸買

其實巴打講嘅全部都係政治作怪，但係如果排除政治影響，港香嘅醫療水平的確係全球比較高水平
購物都係，除非大屠殺蝗國/完全限制蝗蟲出入，香港真係一個購物天堂
而地鐵係私營，所以除非政府收購地鐵，唔係嘅你都咪洗旨意會減到"正常"水平，世界末日都收足你錢
至於學童跳樓，其實政府都知自己食緊屎，不過搞完咁多嘢都係冇撚用，TSA一樣存在，教育嘅毒瘤一樣係到
而有黑警出現其實都係政府叫去打人，只班廢警又真係跟著去做
總括而言，有得離開香港就好離開，一切都錯係我地生錯世代

銀行有壓力測試

借錢同97果時收緊左好多

無咁易供唔起樓

供樓係奴才，咁租樓係咩？奴才都不如？

所以話公屋仔無得輸

算啦，永遠都有呢d人

樓價08年升到而家都仲有人吹淡

跌5%之後咪再升

有錢估佢唔會買樓咩？

買唔起樓咪吹淡囉

湯xx條柒頭一邊吹淡但又一邊掃貨

難為之前有班柒頭真係信到佢十足十

樓上果堆野我由08年開始睇 可以list out番哂d keywords

樓奴
負資產
支爆
大陸佬
黑錢
加息
AA
刷成交

歡迎再加

其實計2-3%唔正確
如果唔計97-03樓價跌個段
04去到而家每年升10%同收租2-3%
總回報係每年12-13%
但個 assumption 係未來升勢keep住同前10年一樣同未計交易成本

2047
新沙士

04 年買既當然賺啦 叻既20% return 都大把
升左咁多年 你敢講唔會跌既 咪積極入市囉

上年2016跌左兩成，嘉湖都二字頭，你做咩唔入呀？

你估有SARS果時銀行借唔借錢比你？

邊有兩成咁多
都係跌一兩個月咁大把

唔止，2015年六，七月開始，九月加速陰跌，2016年頭嘉湖跌咗有7-10%，屯門好似井財街，三寶跌15%以上，我住緊嘅屋由3字頭跌落2字尾，去到16年5,6月到止咗跌，8月我買另一間嗰時已經係升市初期，嗰時16年頭低位實在冇乜人買，林太例外

跌2成一定要入？
呢兩年上車既人一定較早年上車既危險 得多
有較大機會負資產
比多成數首期就除外啦

同c9 買700一樣 跌就唔敢入 升先黎高追

如果全世界都戰亂，係香港冇事，梗係香港好

真係好柒 跌又嫌跌唔夠，升又話人摸頂。自己根本無錢

睇淡樓市可以賺大錢，如果真係覺得自己咁準，長期沽空香港地產股，新雄雞，狗鐵，長實嗰啲，睇淡埋強國地產一樣照沽，仲唔fatfat

全部都唔係市區樓

市區樓無跌咁勁

無人話一定買市區樓
不嬲市區樓係慢慢換出黎
（父幹例外）
呢個係常態

不嬲升就多人買, 跌就無人買.

係中國香港, 屎會升值都大把人爭住搶.

細單位， 單棟市區一樣跌得勁
基本上邊d升得快就跌得快

要討論都自己上中原睇下升交先啦
"升左咁多年你敢講唔會跌？"
同d賭徒買大細一樣 開十鋪大下鋪實開細

咁又未必

你點都要住架

比盡咪跌幾個月

朋友父幹幾年前買左樓 收租
前排放左賺左百幾萬 去買返居房自住

咪撚咁柒啦 炒賣波鞋 手機 電子產品d鬼佬仲癲過香港人

喂呀唔好咁講野啦
新界樓唔係樓黎架 要帶回鄉證架
林鄭都做俾你睇啦，天水圍太遠，不了
仲有呀仲有呀，維港以北好雜架
最起碼都要康怡先住得人架

身邊有朋友有錢都唔上車 睇定啲
睇左半年有多愈升愈有
其實第一間自住樓真係應該有錢就上左先
因為你有自住需要

如果個個都醒目果斷就唔洗成班柒頭日日叫春啦

租金淨回報仲低過美國國庫債券。
狗也不屌

借用網友例子
真人真事
樓市升得多
佢地買唔起
樓市升小小
佢地覺得唔抵買
樓市跌小小
佢地嫌跌得少 覺得仲有得跌 唔買
樓市跌多d
佢地又驚接火棒 唔買
樓市跌到仆街
佢地覺得世界末日 更加唔會買

租樓日日賺，債券回報夠賺租

你估個個買樓都係收租咩？
住邊丫師兄

最on9呢d

睇定d

咪愈睇愈貴

又唔好咁講，升跌無人知

買樓一供就供30年，唔通睇2日就入市咩。
睇定d無壞

08升到而家你仲話要睇定d?

咩定？
咩會定d?

只會貴d

睇定d有乜問題？
睇完你個post/報紙, 聽日即刻入市丫？

唔洗自己做資料搜集，自己分析架？

我自己就諗過度過，儲夠先入

咁係根本無錢啫，唔係睇定d
希望你儲錢追到升幅

我入左

你好衰，原來隱性好友 又叫淡淡睇定d
幾錢入左邊度？

死憤青 搵個好d既地方住囉 明明香港都唔差
又要無錢移民 又要係到怨 煩撚到
呢幾方面的確香港係有優勢 係都要夾硬踩
On9

呢個係邏輯問題
戇鳩既思維就會有戇鳩既答案

唔面對問題 剩係識利用比較
「香港咁唔好你走囉!」

呢種頭腦 永遠唔希望世界會進步

生肉有咩唔好？原始人都食生肉
你老母你做咩要煮熟黎食？
你戇撚鳩架

一人之力解決唔到既問題
就等於無資格去提出個問題？

果種奴隸思想入撚晒骨

中國好撚多人窮到無錢講移民添
咁佢有無撚資格講句上網審查係一個錯既做法呀

可唔可以講句上facebook其實係人權呀?
屌你老母你班奴隸

好撚多野香港有優勢

咁好撚多野香港係劣勢添

你講優勢就大大聲
人講劣勢你就叫人移民

屌你老母 個腦生蟲？

根本成班紅衛兵
只容人講好 不容人講差
毛主席就真係需要你

大倒退就係因為你班仆街個腦
你早返幾廿年出世去做紅衛兵喇仆街

無錢移民 等如要合理化管治者既一切決定？

我同你講你咪撚移民添呀
唔好害撚左人地國家呀
你老母你條紅衛兵

有一日 中共無理強姦你老母

你一句聲都咪撚出呀
反正你覺得只要你無錢移民
佢強姦你老母都係你贊成既

樓上好多人話淡淡無錢買，住香港至少要買樓，有錢可以有好生活果啲咁。

Anyway，你出下街夜晚散下步都知呢幾年啲新盤比大陸人買哂，大圍名城9成蝗。

遲早啲商店都講哂普通話同簡體字

咁到時咪大家留係香港睇住自已棟樓係咁升值同鄰居講下共産黨萬歲咁

租樓都可以同鄰居講租金係咁升值

紅衛兵

夠錢你唔買走去睇定d?

錢個月後你咪唔夠錢買囉

真係定晒

無可能追到

識條on9仔

賣居屋買私樓

居屋賣左

租樓住再買私樓

全香港睇晒，個個盤都話唔得

而家咩都唔洗買

租左100萬樓

On9

賣自住樓

先賣後買但又心頭高

點解香港咁多港豬 樓主仲留係香港同班豬住？

咪就係 傻豬黎既
好似我住個度咁咪幾好 地方又大又平

利申： 訓街

佢想換樓既

起初係夠錢

之後個個星期去睇樓

呢度唔得，果度又唔得

而家唔洗買

就嚟會有，等吓添啦

下？我買左囉

呢啲CASE根本死得

市區要買樓 無父母幹都唔知點上車 細單位閒閒地5，6百萬

我諗係因為唔係個個有能力走，唔係唔想走。

所以先問點解有人咁迫都買

其實係通脹環境下買一定好過租

租30年 同供30年
兩個30年都有屋住
一個乜都冇 另一個有棟樓渣手

你澄清左好多次都冇人理

要求多多銀錢得少少，仲要賣咗居屋，祝佢唔洗瞓街喇

睇餸食飯買大西北

你既諗法只能岩一半。

就好似保險佬話儲蓄保險供25年後60歲拎返啲錢，無蝕咁

2047
新沙士
負G 產

當時賣左居屋係夠錢買私樓既

衰on9

成日信d網上廣告有平盤

搞搞下就周圍睇

永遠比唔足價

佢根本唔知道市道起緊

而家唔洗買

港豬不嬲易呃

你不如話北韓核彈射錯香港

我表姐當年賣咗將軍澳上蓋物業，諗住跌市先買返，現在已經上唔返車

直必

就算2047新沙士
到2050咪又升番

係香港先係.
日本德國都係租多過買.

收租俾人for退休, 回報極低.
不過經濟唔掂美國中國印錢先搞成咁. 出得黎行, 遲早要還.

QE

成日九龍站大把呢d人

由4000/尺升到20000

大把人8000賣左等佢跌

有時真係唔明啲人諗乜，個腦裝屎既

唔明點解買唔番
再供過咪得囉

佢當年好似400幾萬賣咗，你望下今日個價幾多錢

見到好多有樓既師兄笑9我地無樓的⋯
但係其實我們這班人可能年資好淺
只做左4、5年野 未上位
只係唔好彩遲出世 又無父幹 讀癈科人工唔高

你地好成功了 成功將快樂建築係我地無殻蝸牛身上了
講2013年仲係幾錢幾平
頂 我啱啱做野幾耐 邊有咁快儲到
而家儲到果陣既首期 但追唔到而家既首期啦

笑啦 繼續笑啦
咁樣社會無怨氣都幾難
我們這一代不及你們好運
如果樓價繼續上 就到下一代唔好彩
長期下來 只係香港的厄運

有資產同無資產的階級鬥爭將不繼升級！
快d 笑鳩我未買得起啦！

d 廢老廢中又唔捐樓俾年輕人

係囉 繼續曲解而家d 後生仔啦
後生仔全部都係廢柴

買私樓你當買可樂? 居住/使用 =/= 擁有，私樓唔係大眾商品，除咗住仲係投資，可升可跌，冇錢梗係入唔到場，要居住可以租，唔夠錢要買可以選居屋，居屋嫌貴排公屋，再唔係同屋企人住，私樓冇可能就晒所有人嘅能力比佢買到，流浪漢冇地方住，係咪要送層私樓比佢先啱呀?

我唔知乜嘢人笑你，但我屌你，唔好講買唔買樓，日日一門心思要遊戲規則遷就你能力，唔諗點樣由無產變成有產，諗埋乜鳩鬥爭啲對自己無用處嘅嘢，你不如望喺街行行吓踢到嚿銀紙仲實際

其實係笑淡淡，唔係笑年輕人我做野都係唔夠十年

叫血十字會捐比你啦

因為唔買只會更貴更細

我同情佢，不過老實講而家90後都仲叫有希望搭尾班車，起碼肯住遠住僻少少都仲有選擇
00後就。。。上一代已經決勝負了

歷史在笑，時間會站在年輕人的一方，後生仔做好自己，努力提高收入（投資，升職轉工）,等下一個週期啦

成日話香港幾好既人真係未離開過香港

如果唔講香港係出生地 香港輸俾好多地方拉 睇下人地宜居城市香港永遠排係最曼谷 台北後面

同期居屋咪一樣有升，分別不大姐

依家唔關同唔同情，全部人係同一個舞台同一套規則，只係住買私樓唔係必須嘅，作為投資嘅一種，有價值自然有人追價/劈價，由供求關係市價去決定，就算升市一樣有人輸錢離場，如果正苦就一個15000月入嘅將500萬嘅樓硬要100萬賣比佢，咁請問10000月入嗰個又點? 咁係咪流浪漢要送比佢兼幫佢交埋所有費用呢?

香港有公屋/居屋，已經有提供保護傘，足唔足夠係正苦嘅問題，私樓發展商係企業，唔係開善堂，認錢唔認人，要玩就要改變嘅係自己能力適應玩法，一就唔玩，我去考車牌第一次考唔到，係咪要將路試全部改晒直路，唔比其他車行唔使泊位比我考?

有幾多公屋比香港人住？

嗰個係另一樣嘢，要搵你投咗票嘅議員跟進，私樓業主都係跟市價，你係業主今日值500萬要你100萬賣比我得唔得?反過嚟市價100萬你硬要賣比我500萬，仲講乜嘢私有產權自由經濟?

其實有好多說話呢幾年都講左好多次
樓貴係事實
但後扇仔過度消費都係事實
只係呢班友用樓貴黎美化自己過度消費

不過點都好啦
我認為90後真係好無助
樓又難買，年紀又開始接近30
未來幾年又唔見得d 樓會易買左
真係好慘
00黎就仲細，睇下個天會唔會俾機會呢班小朋友

至於租樓就唔好再拎黎同供樓比啦
先唔講資產增值
我而家供$11000樓，港島南區2房1廳，有地鐵
今時今日你$11000租唔租到？

好呀 搵議員跟進 如果終有一日他們有議案過到可以讓居屋長期供應量大增 / 租務管制終可落實，師兄你真係唔罵佢地減少了市民購買物業的慾望而令樓價大跌。政府有權改變政策嫁！到時唔好罵人 令你物業貶值

隨便，你推返港共自己做皇帝都得，你用得壓力要人為扭曲市場，我亦可以，到時咪講邊個壓力團體夠力啲，冇問題㗎

其實邊一代人都會遇到上車困難，好老實現在好多人唔係上唔到車，只係想上部靚車

而家呢d價真係唔易上車

300萬以下樓無晒

隔離post講仲有

講到自己活在錯誤時代咁
而家得你一個活在呢個時代無父幹咩?
大把業主都係同你差唔多年齡無父幹捱出黎啦
唔講出面, 剩係連登置業post 都大把呢D 業主啦
又唔見你學下

黎緊5年有35萬蝗入侵

唔屌政府推唔夠地 起唔夠資助房屋 走去屌其他人咁貴都買 一個人幼稚到咩程度先可以咁講
街市一棵菜十蚊 好貴呀 我地要一齊唔好買 等佢減到一蚊先買
又唔諗因爲失收供應唔夠但人人要食菜 先升價到賣十蚊
返去補習下中學經濟堂嘅供求理論先啦

講到自己係時代既眼淚 我何止屌你 但睇你唔起
個年得你一個人出世？ 你能力差 搵唔到好工 係你問題 你可以增值自己 諗下點樣增加自己嘅收入
而唔係埋怨呢個社會點解啲野貴
無人可以一步登天（父母幹 中六合彩除外）財富一定係一路一路咁累積 就係有你呢啲咁嘅人 冇咁大個頭又要戴咁大頂帽 學樓上巴打話齋 居住係必須 但唔代表你一定擁有私樓 你可以買居屋 唔好成日講到係社會嘅錯自己無錯
利申 剛出黎打工既90後 無樓 但唔會埋怨社會 自己努力咁儲錢 學投資

八十後，冇父幹，努力工作，增加收入過壓測，2014年上車，之後不斷增加收入，冇怨天怨地，而家三間

要屌係應該屌垃圾政府人口同房屋政策失衡，好多上車既都係逼上梁山姐

醫療教育好？

等急症要等半日

想見醫生 做手術要排期好幾年 等到小病變大病 大病變到冇得醫

教育 唔洗多講啦 有錢既一定係讀國際學校 去外國讀

如果你真係急 一定唔會等咁耐
屌你發燒 咳果d 去排？ 邊到急呀 仲好意思屌？
你自己去睇下 有幾多個係急症先啦
就係個個都知比小小錢 又可以影依樣果樣 比小小錢就住院 你知唔知真正既成本係幾多呀 咁都唔叫好 洗唔洗 比你唔洗錢 你一去就有人service 你呀

的確係活錯時代既，居屋都要抽，公屋條隊更長。呢方面係政府 政策上既失誤。

山林巴買完第一間之後有冇咩戰略分享下
依家齋儲現金同入少少藍籌股

計掂數就入手車位 儲下車位點睇

本金6000都叫做落返自己袋 租樓咩都冇

其實好好運用加按，擔保人，呢D技巧就唔洗儲咁耐

加按點玩 可否講多啲
應該係假設樓價一升再升先有得玩？
利申只供左唔夠一年

去返置業post 好d

Sor

講乜都假
你自己一個唔父幹
點拎筆首期出來
你每個月唔洗比家用?

當你FG 17k, 扣左老強都16k頭啦
假設你一個月洗2k,月儲14k
50萬首期, 你要KEEP住咁儲2,3年時間

除非你屋企人肯幫你+你有另一半幫手
我諗1年時夠既

咁你移民啦

睇下外國月亮係咪靚d？

唔洗遠，你睇下東南亞地方邊度好過香港既就移過去，我跟你

香港都叫已發展地區
你搵啲落後國家同香港比有咩意思？

新加坡

你去外國生活過未？ 人地醫療福利咁好收幾多% 稅你又知唔知？ 比你收入高到比 standard tax rate 都係 15%, 政府唔行高地價政策點收返d錢返黎提供醫療服務呀？
個薪俸利得稅咁低，置業又好租樓又好呢個係 indirect tax，唔明就無辦法了...

D人去旅行住幾日就當正個地方一定好過香港

你唔會升職加人工？ 2樣都冇係你問題
唔好講到有樓既都係父母幹
你唔識用儲既錢黎投資既 輸又係你無問題 係社會既錯 ok?

唔係點？
住到去沙頭角？定瞓街？

唔好講啦
租樓日日賺

貴同唔貴睇你點睇啦

聽d老人家講 當年平均普通人搵2千，樓價要40萬

依家d人搵2萬樓價買少要400萬

你可以話，買樓從來都無容易過，對於d有力能既人黎講，可能會覺得買樓從來無難過

樓其實有無你想象中咁貴呢？定係其實係你諗多左，樓跟本唔係貴，只係個銀碼睇落好大？還是其實樓貴跟本好正常，無咩好怨，幾代既香港人都係咁難買架啦

呢個講法，我自已都未參透到係岩定唔岩，如果係岩既，手頭有錢既就應該買

自從QE之後，全球大城市樓價飆升，唔止香港，睇吓全球升幅第一嘅冰島

到冰島行冰川，當地帶隊導遊只有二十多歲，後生仔女一討論，話題仍然圍繞樓價、生活指數，喺呢位冰島年輕人身上，感受到同香港年輕人一樣嘅氣息，就係對買樓嘅沉重無力感！
由芬蘭、挪威走到冰島，一路聽到當地人投訴樓價不斷上升，主因是Airbnb。歐洲酒店價格昂貴，加上一些國家如冰島，旅客數量一年多過一年，即使經歷2008年金融海嘯破產，2010年火山爆發，去年到訪冰島旅客仍高達180萬人，係冰島33萬人口的5.4倍，當地酒店房間根本唔夠住，不少投資者買入住宅，靠Airbnb短租，投資需求令當地樓價一年高過一年。

講番冰島領導年輕人，一臉baby face上留鬚，帶隊上冰川兩年，當地最低工資每月只有21萬冰島克朗，大約1.8萬港紙，佢話普遍後生仔女可以賺到兩、三萬蚊一個月，但係Airbnb當道，冰島樓價年年升，根據萊坊樓價指數，冰島樓價單係去年第三季按年上升13%，睇嚟樓價仲未升停。
冰島領隊表示，同香港嘅後生仔女一樣，冰島後生仔女想買樓上車，原來都係要靠父母，靠自己可能一世都上唔到車，即使當地各樣福利已經好好，不過消費指數貴，一公升柴油都要13.6港紙，仲貴過香港！
喺冰島必須開車代步，已經成為當地人沉重負擔。冰島領隊話，同香港後生仔女一樣，佢唔願意向父母拎錢勉強買樓、供樓，買唔到樓生活點算？佢話做咗兩年工作，寧願用筆錢去泰國等東南亞國家休息番半年，逃離樓價無日無之嘅困局

所謂老人家其實係80年代嘅事....80 後90後可以問下你地父母當年收入同樓價

去過英國住就知每次病係幾撚灰既事 睇次感冒隨時唔見成千有突

都係果句 由以前到而家買樓都唔係窮人既玩意 窮人住公屋 租爛樓呢d幾十年都係咁玩架啦

而家有d人搵得果十零k就日日叫春買唔到樓 搵得唔多就要注定排幾廿年公屋或者去租150尺舊樓架啦

唔好話我把口賤 但一個人去到三十歲都仲係搵得萬零蚊就應該接受自己係廢既事實

如果商業樓價咁既時候
政府係唔係有責任調高番公屋同居屋既入息水平
唔係根本就唔撚合理
中間果班訓街?
仲未謂供應量唔夠問題
迫人出去死供私人樓
你話私人樓係商品唔一定要比你買到
但政府有責任解決人民住居需要
連鄰國個主席都話樓唔係拎黎炒
呢方面佢地做到比香港政府更加好

提高又點夠供應！？

如果覺得儲要三年係問題 真係唔應該怨咁多
儲幾年錢都唔得，唔通儲一年買到樓先係正常咩
FG之後儲幾年上到車已經好好啦

有人擔保，係咪你家人，算唔算有少少父幹
返而想問仲有幾耐要供，出租淨回報有幾多

真係笑大人個咀
fg儲幾年錢先買得起所以樓價高
佢應該覺得一畢業出糧就到黎就要買到樓先叫正常價

擔保人係可以夫妻擔保

中學雞時想買電話都要儲錢啦
怨天怨地等錢跌落來咩

係政府資助房屋上面政策有問題，照顧唔到各階層既需要，啟德塊地咁靚拎黎起公屋係on9中既on9,賣左佢再去新界發展同收地可以幫到更多市民

Yes w800i

我住過英國幾年
唔係話香港唔好
但有人吹奏香港有全世界最好教育醫療真係得啖笑
英國個NHS都屌打香港啦

痴線 你冇NHS架？

睇普通病痛唔洗等兼一磅都唔洗俾喎

fg儲3年就上車其實已經叻過好多70後
幾多人成30先開先買到人生第一間屋
而家叫你儲3年錢好似叫你去死咁
屌唔怪得咁多人話買唔到樓啦

把口一直屌外圍野 減低自己唔儲錢帶來既罪疚感

儲3年錢就有首期兼過壓力測試，其實已經搵得幾多錢下

的確每個地方都有好有唔好，無咩好爭議
香港生活解決住屋需要就已經不錯，起碼無歧視先

喺地產發展商打工，有個盤地價連建築成本只不過15,000/呎，但標3萬/呎，條數賺幾多自己計啦，真係唔明點解咁多港豬排隊買

搵個擔保人好難？

聯名都得

食物成本仲低啦，價格至少高過成本嘅一半，又唔見你屌食野貴

追返post，呢個post真係好多偉論

其實我有屌，同屋企人出去食好少少一餐都千千聲，個個星期食一次半次都唔少野，我多數去之前在茶記打個底先

就係有得簡
我屋企自問都環境ok
3個物業(舊樓)一個工廠(觀塘2000呎)
我老豆都話樓貴

真係唔知，一般人可以作為擔保人嗎

大把有錢人，係你(我)無姐
貴都要住無計

我係英國住過幾年，睇次感冒唔見幾千？

如果無記錯，當年有NHS睇醫生唔洗錢，淨係比藥錢。好抵過。。。

揾個擔保人 真係好難過。。。
好多野考慮

求其睇左幾頁發覺呢個post好撚好笑
fg 16k洗2k一個月草14k輕鬆買樓
冇錯正常u grad 條女有份正經工加屋企人幫少少
唔會買唔起
但問題係香港呢d細到仆街既單位真係值呢個價？

點為之值為之唔值

拎黎炒就真
香港仲可以拎黎起樓既地10隻手指數得晒

連最核心既法治都死緊啦
其他行業都搬晒外國
香港仲有咩剩

一個月只洗2k係點做到......

問題就係解決唔到住屋啊嘛
好多後生仔冇能力買
大學生都唔係個個買到 叫個剩下一大班較低學歷既點去買？

BTW醫療都係另一個問題 香港醫療質素係高(雖然近年愈來愈多醫療事故)
但係公立輪候時間極長 私家窮人又冇錢睇

無能力上車，定係無能力上架靚車先

先唔好講你個問題

你個前設都...

一個月用2k會唔會太過不合理 一日66蚊 只講食 自己煮 帶飯 都未必夠啦 仲有其他洗費
仲有唔洗比家用咩

普通車都講緊起碼500個啦而家
二成首期 100個 再外加二三十個裝修 律師費
130萬 正常後生仔要儲幾多年先儲到?

普通車要500萬，你果架咩車嚟

唔洗500萬喎

都係唔洗500萬喎

你睇返以前政策本身無能力就係去公屋居屋，私樓不嬲都唔係個個買得起，尤其是低下層 (not 低學歷)
130 萬工作10年每年儲13萬，每個月儲11k，如果兩公婆一齊儲每個月5.5k, 好難？如果難，坦白說你唔會過到壓測，你亦係對不起，買唔起私樓的一群

數就計哂，30 31歲上車好耐？(你上緊5球車)
咁無野講，靠父幹會易d

我住緊牛屎區 y型居屋 3百幾萬 28年樓 樓下咩車都有 小巴去上水
巴士去荃灣葵芳旺角尖沙咀紅磡灣仔 朝早有村巴 泳池 公園 體育館 乜都有 食野算多
睇下你放唔放得低 你所謂既身段

講多左 27年 實呎7千幾 已補

牛屎區咁cheap

公屋->居屋->私樓呢個梯級，低稅率高地價政策補貼公共開支由來已久，屬間接稅一種，唔係錢從何來?

現今係公共房屋政策進退失據，我喺低調樓post屌過好多次，遠嘅唔講，就講最近發展局最近將啓德2B區3、4、5、6四幅地皮起海景公屋，可以起6000個單位，以1個400尺公屋單位，當最平嘅地價，10000/尺，建築費每個單位100萬，該公屋成本500萬一個，如果賣地比發展商，斷估收返100億，比私人發展商去起6000個單位，揸住錢入新界揾鄉下佬買有合法業權地，收返霸嘅地起公屋/居屋，就當6000個，供應已增加咗1倍，鄉下佬大咬唔撚益佢，將錢變成租金津貼，合資格上公屋嘅補貼佢係市場租住先，直到上樓為止，假設輪候3年應上到公屋，依家5年，津貼部份租金2年其實等如縮短輪候時間，咁有時間再揾地起公居屋

發展局起海景豪宅公屋嘅理由係「基層亦應享有交通便利，環境優美嘅居住環境」,作為私樓業主付出高價都未有交通便利、環境優美嘅居住環境，唔使比錢反而有，我屌你老母乜嘢世界?私樓補貼出錢比人住豪宅，我住牛屎區

呢幅地皮只係一例，隨便喺街留意吓大把呢啲例子，所以我叫你哋揾朱凱迪，姚松炎，甚至鼠王芬嘅「尊貴議員」跟進，上面有條on9仔乜柒唔識走嚟講，一味諗住要港共壓低私樓市場價格就佢上車，而唔知道私樓係另一個市場，其實居屋打咗7折唔使地價已經係壓低價格，幫助冇資格排公屋嘅市民，提高入息限制，覓地多起居屋幫助夾心階層，鄉下佬都係要錢嘅啫，有錢會冇地?

喺呢個失敗嘅房屋政策，好多私樓業主供得辛苦，居屋唔夠冇能力買私樓嘅夾心一族上唔到車，贏家就係唔使比錢住市區海景公屋嘅人，現在公屋越起越靚，住戶面積越嚟越大，比4球喺屯門買29年私樓只有300尺

現在啲不論任何派別議員，一味諗住人為壓制私樓價格就掂，從來市場都係講供求，壓低市價就會變成另一種競爭，北韓住屋可以唔使錢𠻹，最近落成咗個豪宅區，競爭條件唔係講錢多，係金仔睇起你，唔係一樣瞓街住爛屋，只係變咗由階級去決定邊個擁有、使用咁解

議員低質，官員無能，就成今日人人怨氣沖天，麻煩下次選舉選一啲你「need」唔係「like」嘅議員，唔記得邊個講居住權係人權，無視國際人權公約冇呢樣嘢隨口亂噏都可以，流浪漢係任何社會都有，今日不論美國，日本都有,嘈嘅人未到瞓街，慘得過佢哋?

解決地從何來問題就係有效運用土地，依家根本冇人理，再講一次私樓除咗住仲係投資品，居住/使用唔等如擁有私樓，係另一市場，世界上冇任何政府保證人人買到私樓，冰島33萬人口樓價一樣高，後生仔一樣買唔起樓，要父幹，汽油貴過香港必須揸車，冇公屋居屋呢啲嘢，我睇佢哋仲慘

補充一吓，以經濟角度睇，公屋就係租金管制，居屋就係價格管制，後者放棄部份完整產權，只係唔能夠自由買賣，但仍然有綠表居二呢啲市場，唔可以出租，仍然擁有70%產權業權，港英留落嚟嘅政策一向有效，現今港共將公屋出售，「滿足市民置業嘅願望」完全本末倒置，每賣出一件公屋，有需要嘅人變相少咗一個機會，該售出公屋單位原住戶唔須要同其他人競爭，獨享優惠假格，升值後補地價賣出變成私樓，或係綠表市場賣出，變相用納稅人嘅錢幫佢投資，而真正有須要只搵10000個月嘅人冇份用，係低調樓post曾經有一位巴打話3個人只有25000月入，可唔可以買樓?冇地方住，我叫佢用社工壓力盡快上公屋，隔住個mon都感到佢無助嘅

巴打醒目
根本買樓果d就係驚執輸

個2k唔係我講架 係前面有人講話買樓好易我打返出黎咋

點解跌緊就笠水？樓係 inelastic demand
政府冇錯 買唔到係d人廢 死廢中logic

政府錯晒唔係自己問題

on9, iphone 個成本同售價差三倍以上，一樣大把人9 沖，你諗下房協都唔可以用成本價賣啦

香港人既心態永遠都係咁架啦
2016年頭d樓回 成班老散無主見就信哂報紙佬鳩吹樓市玩完 果時蘋果仲抽足林太幾日水

結果

食屎啦

餐飯貴唔可以嘈
你唔夠錢食係你廢 搵唔食問題
加價咪加價, 只有有能力先食得起

行遠啲 食平啲 叫少啲

睇餸食都唔識

過10 年8年會唔會問 點解深圳樓咁貴 買唔起..？

香港樓價你正常打工好難買到
一定要揾其他方法揾錢

我份人就怕刺激 唔敢玩股票
將啲錢買大陸樓 賺後再係香港買

如果正係諗住打工可以買到香港樓
係唔現實 同咪唔好話自己有幾盡力
樓價係唔合理 但你改變唔到又想買嘅
就要試試多啲方法 都唔得先叫盡力

深圳依家新起嘅樓部份價錢貴過大西北

依家深圳啲樓花 賣到6,7萬一坪
啲淡淡咪繼續笑人買樓囉
好快連香港都租唔起趕到大陸都買唔起

$600萬 香港樓 500尺
加拿大屋 3000尺

首先你嘅舞台係香港，加拿大有冇公屋居屋我唔知，各種稅收係點我唔知，要比較就要全面，同一類嘅大城市，2015年底特律一蚊美金有間屋，執執維修可以住，點解冇人買? 私樓係投資品一種，有人認為該地房屋有價值就會追價，冇價值就劈價，如果認為加拿大比到更好嘅生活，係計劃移民加拿大，而唔需要理會香港樓價升跌

其實佢地應該去酒店出面屌撚柒d staff做乜自助餐咁貴
佢：我要茶記價錢食你自助餐, 你唔俾, 我屌柒你

窮撚先買唔起樓

點解四季酒店自助餐咁貴 政府正仆街

fg 15k 月儲 13k
做多年轉工 30k

上一代打份牛工唔投資都買到啦
你唔係買唔到呀?

點解要同第二度比，比黎又有意思

出現了 正係用2k

酒店自助餐=九龍站靚樓 冇人話aim緊咁貴
而家大家係 商場靚d既餐廳=私樓
唔係話比唔起wo 係話唔值百幾蚊食小販質素
正係識笑鳩人買唔起 唔正視定價太高既問題

點為之值?為之唔值?

價格點樣為之高，點樣為低? 有成交就係市價，冇成交就會跌價，任何嘢都一樣，既然市場有買家買得起，喺佢嚟講唔貴，甚至係便宜，用乜嘢標準?

我買唔起咪等於貴

因為唔係個個都似你咁窮

從投資角度講，價值係主觀嘅

冇人能夠估計市價係高係低，如果真係可以判斷市價係高，咁會跌，要買就等，或者利用股票市場沽空地產、銀行股，而買入樓宇嘅人估計未來比現在更貴，現價比得起錢實屬便宜，每個人買嘢都係基於「認為該物品物有所值」先會有成交，冇人會買一樣自己認為物冇所值嘅嘢

咁人地有遊客 有年輕消費者支持都無計架
其實偏離鬧市中心 行多兩步都有啲唔錯既選擇 （樓同餐廳都係）

商場靚d嘅餐廳都唔係間間個個食得起，無錢食平d
比如你話茶木, 花園餐廳, pepper lunch (夠平民未？)唔值呢個價，而大多數人都覺得唔值呢個價，咁無人食佢一係減價一係執。

如果有得平，當然想揀間平，但而家係無得揀

你可以揀唔食，但餓到幾耐 ？

正啱午飯，再講一個價格例子，上海婆婆午餐套餐70蚊，一個擔擔麵加2條春卷，喺下午2點過後下午茶套餐同樣嘅嘢，送多杯豆漿，售價係48蚊，同一間食店同一樣食品仲要多咗，有冇諗過點解會價格有分別?

$70嫌貴 仲有南記 譚仔 再興
唔幫襯商場都唔一定係劣食既

我唔知我諗得啱唔啱，因為喺70蚊時段食嘅人認為要等待到2:00後食多出嚟嘅豆漿同差價唔夠佢即時食用嘅滿足感，所謂邊際效用，而佢呢2小時等待成本遠高於後者嘅差價同豆漿，相反食下午茶嘅客認為差價同豆芽菜足以補償等待時間

如果餐廳將下午茶套餐改為70,於是下午茶套餐冇客，只多一杯豆漿「物非所值」,如果一樣客似雲來，咁中午套餐就可以加價倒92蚊，商家制定定價必然係針對準買家，反之下午茶餐減到10蚊，中午套餐客認為價格足夠補償等待城本同即時食用滿足感，佢哋會全部去下午茶套餐，結果中午套餐冇人，商家坐位有限供不應求於是就加價

所以價值喺主觀嘅，而市場反應成交嘅價格就係，唔知高定低，或者後日上海婆婆生意唔好兩者減廿蚊

資本主義社會錢多選擇相對多，錢少選擇相對少，世界任何一個國家都係咁，買任何野從來都係自己有幾多錢去決定買一啲自己負擔得嚟既野，有人係IFC city super買餸，有人新墟街市買餸，現實就係咁

午餐因爲好多人 lunch time fixed 所以需求大
下午茶無咁大 demand 所以平d

2012年業主收樓冇得租，當時樓價已去返97爆煲水平，牛屎區補地價居屋2球，極多人認為貴，叫我唔好買，我其實冇考慮升跌，主要係我厭倦搬屋，作為一個冇資格排公屋抽居屋嘅人，唔使再搬屋嘅價值就算樓價跌足以補償，所以我買，因為我有能力買，今日睇嚟相當便宜，價格嘅高低判斷永遠唔會一成不變，亦冇人可以準確預測何時邊個價位係「合理價格」，值唔值只在於主觀判斷

呢個就係時間等待成本

買定租我覺得係睇你邊到賺錢賺多d
你 leverage d買樓return+租金回報+cash return> leveraged investment return-租金支出 咪買樓囉

同埋睇你會係香港住幾耐，如果你諗住依幾年移民
租實好過買

公屋/居屋已經係平價餐廳，如果係要買私樓，可以選擇買遠啲嘅私樓，細啲，舊啲嘅，私樓市場亦有唔同價格嘅，唔係要市場就你能力，係你去適應市場，可以選擇唔參與遊戲嘅，冇可能我要買手提電話，只有2千蚊，而投訴iPhone太高價，唔減到2000蚊等我買吧?

如果覺得售價太高，咪等佢跌價先買，斷估唔會你今日買唔到就瞓街，我等下午茶時段平啲食飯，唔會餓死嘅，或者行過隔離麥記食平啲

大家唔好睇咁多毒果，唔好怕醜落走入地產鋪睇下，而家D 樓幾多錢，人既青春好有限，比毒果毒害白費青春錯過上車機會就唔好喇

比喻有問題

要假設私樓係純投資品
分別在於公居屋是否供應充足
以致人買LV我買花園街既比較
先可以成立「私樓係純投資品」

但樓市現況係由於不斷增加香港人
因為樓少人多
根本公居屋不足以代表你茶記麥當勞
你會唔會肚餓落街發現麥當勞話一年內賣晒
你都唔撚洗等 抽票有得食？

由此 整個類比完全不成立
而由此類比既推論亦全部有問題

V巴分析力強 表達能力高

不過你個類比完撚全fail 係事實

總之我要上架靚車，前柒唔撚上

樓價高唔係問題本質

多人先係問題本質

與其花大量時間同口水討論你話高佢話低
事實係由於人口政策令需求量每日增加

你可以大聲話貨物價錢自由係無錯
但你無法否認政策有心助長樓價

有人鬧樓價高 其實等同鬧緊背後原因同政策問題
如果一味望住個數值係話高佢話低
傾咁多版有咩意義

試過身邊有朋友係唔知有九按同佢傾落佢首期一早儲夠

你睇佢地話上車平平地都要5M, 就知佢地要求唔低啦
又要食西餐, 又要話平平地都要5舊水先食得落. 有花園餐廳2至3舊水又睇唔上眼
仲要係旺角食, 唔肯去油麻地食
話人5舊水食餐飯唔值, 正港豬, 好多人食唔起...ETC
但事實就人地排晒長龍排住隊去食....

私樓點解唔係投資品? 唔好同我講政治嘢，可以自由買賣能預期升值跌價就係，投資品就係預測供求價格，iPhone有得炒都係炒供求，公屋居屋足唔足夠係政府問題，關私樓乜事? 私樓發展商/業主有責任照顧收入低買唔起私樓嘅人?今日5球樓以1球賣比你，他日升到7球係咪你退返賺咗嘅比我?跌咗使唔使補返比你?

再講一次，居住使用唔等如擁有私樓，提供有居所比收入低人群係政府責任，投資市場可以玩可以唔玩

不如你提議下點控制人口增長，大前提係做到既情況下

正正問題係審核移民權係邊個手上，而把握權力既人又點睇

面對現實啦，掌握權力既人係唔打算俾樓價跌

無眼睇

得2000蚊出iphone

似樣啲既電話都5000啦
再平小學生都唔用

咁慢慢等跌價啦

款舊/機齡耐 要儲錢大維修 狗也不屌

iphone都有人覺得貴有人覺得平，平同貴好主觀既，得罪講句，有車你咪上囉咁多爹，有錢咪有多啲選擇囉，無錢咪少啲選擇囉

咁你唔好用囉

無人權呀

將d錢轉晒做bitcon 再申請公屋

嫌細
嫌舊
嫌無會所
嫌單枝
嫌牛屎區
嫌遠離地鐵
唔睇下自己幾多斤兩

同屋企人住囉
租囉
無屋住咩?

我都想用iphone架，不過買唔起，咪買咗HTC囉

HTC都買唔起, 買大陸機咋
我可唔可以去apple store門口遊行話佢賣得貴
政府有責任幫手打壓電話價格, 必需品黎架

畢業要買到私樓係基本人權

完全同意 根本由頭到尾都係政治問題

點樣呢頭話「唔好同我講政治」
果頭話「私樓係純投資品」？

兩件事根本有抵觸
唔認唔等於唔存在問題

當政治唔面對人口問題
然後如常起私樓
然後大把人根本連麥當勞都無得食

成個類比根本就有問題
你講麥當勞又好
你當埋手提電話係必須品都好
類比都仍然錯誤

今時今日講一句
「唔好同我講政治，樓價貴係純因爲自由市場」

根本係不負責任

再者 上面問有咩建議果位
我確實無咩好建議
但諗唔到建決方法
並唔代表要改變個問題本質
連承認問題都唔夠膽
仲講咩改變？

你買唔起iphone 係應該買htc
呢種係做人係有限制下既理性行動

問題係住屋方面
你買唔起私樓
你係咪就買得起居屋
又係咪代表你買到
同居屋價格係合理?

又係咪代表人口政策同公屋要求
令低下層上唔到車都係合理?

入面既推論根本完全無邏輯可言

你同我講私樓唔關政治事

咁我大膽假設所有樓都起晒私樓
全日入15000人來港

咁對你地既邏輯而言
政治影響到樓價未？

如果係有影響
就無可能講句咩唔好講政治
根本自欺欺人

你唔承認係投資品用point嚟講，政治政策係政府問題，投資者係因為政策而去投資，唔係業主制定政策，另外流浪漢冇屋住點解冇人答我，低收入應該買到私樓，冇收入唔可以送比佢?

你係普通人 你無辦法影響政治決定
你無方法 無人會怪你 因為大家都無

但你去否定個真相
從以用錯既推論去打壓另一班話樓價太貴既人
呢個做法就唔恰當

所以低收入既人係應該食麥記
就算無收入既人 都會有綜援

問題係你只要一用食物同樓做類比
成個point根本就錯左

你有offer到「樓的綜緩」嗎？
公屋？然後又去番人口問題

咁你夠膽承認住既問題係必定關政治事未？

又咁講，個大環境遊戲規則係咁，當未有能力改變玩法

可以選擇既就只有玩同唔玩
假若想玩，咪要睇自己能力，可以點玩囉

當一班人 公屋因為政治根本排唔到
居屋又要抽

變相你所謂既「私根樓係純投資品」
就不能完美成立

你懂嗎

完全同意
個環境係咁 大家都慘 大家都無方法
係唯有盡力做好去

但係一個問題入面盡力
並唔代表有資格去反方向全盤否定問題既存在

好撚多人係想上靚車喎，唔係想上車喎，仲有點為之合理? 係咪要完全唔賺賣俾你先合理? 居屋賺錢補貼公屋不嬲都係咁做，咁係咪不嬲都唔合理?

重點，而且同意

政府係制定左遊戲點玩，亦係所謂既大環境

首先我無任何字眼講及上既車靚唔靚
其次 你既反搏係二元分法

我本來所講就係「合唔合理」唔係咁樣定義
你既反問 其實同我講既野無關

同意呀 大環境係咁 係事實
但重點係 環境如何 同 應否如此 係兩回事

我有講錯咩，樓上定義上車盤要500萬，到今日都大撚把盤唔洗500萬成交，跟住又鳩叫上唔到車

又loop返去前面，你以乜嘢標準認為樓價貴? 唔以成交市價做標準，你認為貴就係貴? 不如股市都劃一股價，唔准升跌好啦，諗清楚乜嘢叫市場先

我認為QQ太貴，應該10蚊先啱，可以去沽空qq,同樣股票市場可以沽空樓市相關股票，如果係貴到冇人買得起，價格就跌，股價都跌，保證你之後覺得好平

如果你只抽一個例子
講有個人 500萬以下盤 都話唔岩 唔買
我完全同意你既睇法

但你講既野同我上面講既無關⋯⋯

我都已經講得撚坦白，再講得白啲，上車盤係唔到你選擇，簡單講有得你上就上，唔好咁撚多聲氣

前面已經講左 「你話貴，佢話平」
呢種討論根本無意義
正如你qq既比喻係岩

問題係在於政策令非貴價品變成基本需要

如果你去玩古董 班有錢佬互賣幾貴
當然同一般民眾無關

但當政治製造左人口問題
係連麥當勞都要排三十年隊先有得食
咁樣再去話私樓只係古董市場
就唔合理

如果你大把公屋 大把居屋
無人有居屋問題
香港人理撚得你私樓幾錢
理撚得你古董開咩價咩

二元分法
好心咪撚講廢話落去啦

總之買樓唔係難，睇你肯唔肯儲首期，增加收入，或者聯名擔保買入，同埋肯唔肯出去睇樓睇多D

成日話上唔撚到車個D，究竟有冇落地產鋪睇過

你有好多條路，唔係要人扶住你行，買私樓講錢，唔會理應唔應該，你一就推翻遊戲規則，一就跟遊戲規則，另一個選擇係唔玩

所以我講既
係無可能講一句「唔好同我講政治」

如果你真係有睇人講野
其實我已經講左

「你一就推翻遊戲規則，一就跟遊戲規則」

但 唔 代 表 要 去 話 個 規 則 無 問 題

我都想問一句
你認為講住宿問題 唔談及政治影響
係咪都係廢話？

咁你覺得個規則有問題，咁你有冇計唔比呢D規則去局限你

冇既話你就接受啦，學識去玩呢個遊戲

你要講政治我可以同你講政治，香港所有問題全部都係政治問題，唔理你乜柒政策都好，東江水都係政治，住屋問題都係政治，教育問題都係政治，最低工資問題都係政治，去街市10蚊斤菜芯都係政治

斷章取義咪呢D囉
回咁大段野只為呢7個字, 其他point就話: 同我講既野無關

關政治事又點，你想買到樓咪去跟個規則玩囉

剩係睇你呢個回覆已經知你邏輯仍然loop緊⋯⋯

我講左好多次 我無計 大家都無計
但去接受同學玩跟規則玩

同「支持個規則，真心認為個規則無問題」
根本係兩件事

因為港豬係奴隸 唔洗住咁大

又貴又細 但買完都有得賺
睇住上年500萬既樓升到600

佢去到街市買菜會唔會同街市阿姐講D 菜好撚貴因為關政治事，所以阿姐你要平比我

你可以咁講
由此 你都應該認同
「樓價貴，唔好同我講政治，係你班廢青廢，500萬又話唔係優質盤唔住得人」
呢類推論 係有問題

規則有問題，你有乜高見去改正？

大把公屋大把居屋冇問題，你仲未講到私樓業主，發展商點解要照顧低收入嘅人根據佢收入買到樓?
係咪我銀包有1000蚊你得100,大家就要均分?

請問跌咗價係咪會補貼賠比我? Loop嚟loop去都係由你定貴，無視市場成交價，舊年跌唔講貴，根本唔係市場參與者

香港第一
香港最好
香港好野
多謝香港
支持香港

咁你究竟想講乜鳩
十足十D哲學撚講撚完堆野無講過野咁

咁你就明白食物同住屋既類比根本有問題了

就好似呢個回覆咁
其實我講左幾多次
「無建議 大家都無方法 但唔代表去否認問題存在」

所以咪一直loop

咁然後你又有咩想講落去

你唔好老屈，無講過唔係政治問題，無講過班廢青廢，一路以嚟都係叫人面對現實，到今日08-05-2017為止，唔好話400萬，300萬以下盤仲有好撚多，要上車就唔好撚講咁多野，唔好鳩叫上唔到車，仲有好多人都知制度上有問題，你一係推返佢，一係跟遊戲規則玩，講完

所以我咪話
「你一句貴佢一句平」呢種討論根本無意義
所以唯有改回討論問題原點
就係政治 人口

浪費曬D 時間

呢個 講完架喇 咪就係話你地個類比壓根錯誤
唔通去講你個類比錯誤就等如要完美改變香港所有問題？

你覺得有問題就有問題? 問題係邊?定係你覺得你買唔起係問題，流浪漢都買唔起唔係問題?還是買得起嘅人有問題?定係其他問題?

唉 你自己睇返上去有無人講過
「唔好講政治」
⋯⋯⋯⋯⋯⋯

政治 幾錢斤

係呀錯晒類比

大家記得唔好買樓，而家上車盤500萬買唔起，租樓啦租樓日日賺

佢想講咪大同社會囉
理想中既規則, 理想中既社會, 同理想中既政府
現實唔一樣咩？ 咪話現實係咁, 唔代表咁做係岩
哲學撚上身, 為拗而拗, 你估你考緊dse中文口試咩

問題講左 我唔知點解你不斷loop
就係政治同人口政策
上面都有人答左係有問題存在

我當然同意「既然係咁，唯有諗方案去贏」
但你就仍然問緊問題係邊

真係晒鳩氣

你係討論區唔係討論？
個point 錯左 就開始係到講咩為拗而拗
你係唔係考緊中文口試都睇到你咩討論品⋯⋯

考官一定肥呢D，懶係有point有墨水但又長又沉氣又悶又唔撚生動，retake 啦

連提出個問題都要鬧一大輪
而家俾人強姦唔嗌爽都會俾人屌
一係隊冧個強姦犯 一係收聲俾佢姦 接受現實唔准喊

我冇講過廢青，要自認隨便你，我再問你一次唔用錢決定邊個有私樓，用乜嘢方式?

另外大量公屋要錢，日日補貼緊，聽日開始全部地皮起公屋，再冇私樓，冇賣地收入印花稅，你認為錢從可來? 你印出嚟?

你係咁話人loop 你咪又係不斷loop

請問你朋友約你食飯你係咪不斷ban 鳩人但又無提議食乜個類人來

所以點解長期有人討論咩根樓價貴唔貴有無問題

甲方不斷屌樓價貴 政治政策令生活難
乙方不斷屌人廢青既然係咁無方法下你係應該諗計去贏而唔係鳩up

根本兩方既討論點都唔同
等到講清楚喇
又有人話咩你dse討論咩

傻的嗎⋯⋯唔怪得討論到2046

乙方屌人廢青？你自認？
而家係屌人唔睇價，上車盤$500萬

Exactly
其實我都講左我完全同意
「咁既情況下，大家應搵方法，而唔係呢樣話貴果樣話遠」
我同佢地既立場根本一樣

而佢地既討論仍然係講緊「咁你唔滿意咪租租囉」

真係唔好講咩考官 明眼人都睇到討論錯晒

呢個post好好笑

不如唔好逐個人叫我refer
「邊個話唔關政治」
「邊個話廢青」
等等

究竟邊位講左邊隻字 大家可以碌番上去睇

唔由經濟角度去睇。一味由自己政治立場嚟講嘅已經冇意思

我自己推算過，如果明日唔賣地，全部起公屋，私樓價格更高，冇供應就奇貨可居，只要市場有需求。

冇賣地印花稅補貼公屋，好快就要開徵銷售稅，人頭稅，各種各樣嘅稅，錢從何而來，地從何而來，變出嚟?

我loop係因為不斷答緊你地同一個問題
就好似呢家呢個答案
「大家都諗唔到解決方案，並唔代表要講問題唔存在」
大佬 你不斷用好多方式去問同一個問題
我咪唯有loop番比你同一答案

應搵方法咪就係比心機搵多D錢，過壓力測試，儲首期囉，你就係到諗埋晒乜柒政治，要去改變佢，成個世界圍撚住你轉啦，最好D 業主唔洗錢送比你呀

1. 香港住屋政策係咪有問題？係
2. 香港樓價係咪有問題？ 視乎觀點，市場主導就無問題，民生出發就有
3. 仲有無400萬樓下既樓？有
4. 上車係咪無可能？唔係，視乎取捨同個人選擇

你有錢過到壓測儲到首期咪解決到囉，關政治鳩事咩

冇錢咪儲囉，日日係到講大環境有問題，你返去火星啦

你一樣為拗而拗，投資者只係睇政策投資，唔係制定者，樓價高低佢控制到?

我可以控制樓價?

所以重點其實仍然係人口政策
如果起晒公屋 而又真係夠晒住
其實都可能無咁大私樓需要了

而賣地係咪唯一既拎錢方法呢
我真係唔知
但我睇到如果不斷賣地起晒私樓
最終又loop成唔夠公居屋

係 你賣地解決左錢既問題
但又長遠地加劇左居住問題

都係果句 起碼 最少 at least
承認左個問題真係存在先
唔好話解決⋯⋯

你睇清楚個topic 講咩先啦
一開始已經係講緊樓價貴同唔貴問題.

政治野, 自己控制唔到, 係大環境, 唔剔除佢點討論?
不如講埋大陽系會大爆炸過唔到聽日好唔好?

喂, 講緊你斷章取義呀. 扣你50分

不如你答左「要去改變佢」呢五個字點黎先

我已經講左loop左無數次
「解決唔到問題唔代表問題唔存在」

點解你仍然理解唔到？

完全同意

又黎呢D topic
第一時間就想問高登個賣樓股神呢

拿 咁大家睇到「邊到有人話樓價唔關政治事」喇？
咁唔好再問我喇 有喇

我無話過投資者可以控制樓價
我係講「樓價高係事實，政治影響樓價都係事實」
呢兩個事實點解要討論？

如果高登仔理論係岩既
市面一早一大堆低價靚租盤 新樓無人買黎投資啦
屌你老母都哂鳩氣自己行出門口睇下新樓玩緊既租回報都講緊扣哂雜費有3.X%
仲係度懶醒第一頁學人講雜費

山野

你岩呀 我根本唔係講緊topic
而係講緊上面既推論有問題

我點解唔可以插入黎提出推論有問題？

你返火星啦，個邊冇人類，冇制度架

就好似咁 咁有人承認「有人話唔關政治事」未？

論點錯誤就係到九唔搭八⋯⋯

你真係完全唔明白乜嘢係市場，市場有競爭就有贏家輸家，係供不應求之下，價格一定係有人負擔唔起，冇可能照顧到任何人買私樓，嗰樣係商品，唔係大眾商品，居屋公屋先係另一個市場，講嚟講去點解我做業主要照顧買唔起嘅人?

照你個LOGIC講 逆來順受係錯既話
一句講哂 你覺得係環境令你買唔到樓既
1.改變個環境
2.唔好係呢個環境生活

我自問一個人改變唔到市場既走向 我可以點?租樓日日賺?

個大環境有問題丫嘛咁而家業主同租租都改變唔到喎，你返火星啦，個邊個大環境由你定

供不應求嘅其中一個原因咪係人口政策
佢講嚟講去都係呢樣嘢啫

其實你都係想捉住人地一句, "唔好同我講政治"
V巴講"唔好同我講政治" = 樓價同政府無關 ?
你閱讀理解應該都係0分

都係果句, 大家重點放左係TOPIC上既"點解d樓咁細咁貴都有港豬買？"
你要將個scope放到去大西洋, 咁其實有咩好討論?
駛唔駛屌埋老美印銀紙? 屌佢印銀紙唔岩, 搞到全球一齊食間接稅?

我叫佢返火星，不過佢好似get 唔到我想講咩

可能有人覺得西半山新樓有泳池有會所係基本需要 應該可以用10萬蚊信用卡分期一年就買到

所以地球大環境對佢來講好有問題，我叫撚左佢返火星好多次佢都唔撚明

上面都講左
如果你係古董市場 唔係生存必需品
當然無人有資格去叫你confirm窮人都買到古董

問題係樓 同 食物 同 古董
根本係三件事 不能類比

正如香港有綜緩去幫你唔會餓死
亦有公屋幫窮人去住

問題就係出現係政策 人口
令到窮人都無公屋住

講黎講去 我就係講緊你地個類比有問題
而再用呢種類比去further就更加有問題

關業主乜事?你走嚟同我買樓講人口政策導致樓價高我要低市價一半賣比你? 真係唔好同我講政治喎，我係賣家你係買家咪講錢，調返轉頭得唔得吖？

拿你睇 又不斷重覆
我都講左唔知幾多次我完全同意
「你改變唔到個環境就唯有搵方案」
我講左我完全同意呀 仲要講幾多次？

我係講緊「唔好由意去否定個問題存在」呀

V巴得你咁好心機打咁多字回佢
佢都技窮咁耐，仲講咁多做乜

咁你認為麥當勞茶記係咪西半山有泳池有會所？

無否定呀講撚左冇方案解決啦
你返火星生活啦，個邊好岩你

佢要係度做憤青 大大力將自己既不滿打落KEYBOARD度我明既
但係世界上就係有D野唔易得到架啦 更講緊佢所希望既跌市 跌盡都係10-20% 你一樣要用幾百萬去買樓
林寶堅尼可以個個都買到個陣仲係唔係林寶堅尼呢
樓平->多人掃->貴 呢個係必定既 有咩可能有樣野好值錢 又無人爭
講到唔知自己想講咩 我套唔到落佢LOGIC

咁你去買樓同業主講人口政策囉，發展商又好，業主都好買家也好，都要根據市價交易，唔講錢講心?

其實我幾時話係業主錯

我幫佢答埋啦，你話唔關政治事即係否定左個問題存在呀
係唔係咁呀？

唔會呀 因為業主又好發展商又好
乜都好 係人都講錢

問題係「事實上唯有係咁」
代唔代表可以引申 「話樓價貴係錯」？

樓市問題唔係今日發生緊架啦
唔通我學你咁 一邊屌個市垃圾 一邊無所行動?
人都要生活既 簡單講左人為生活 細尺盤都要食
細尺房點解仲有 佢自己去煲兩集樓市傳真先啦

就係咁
甲講有問題
乙講既然有問題 應該點處理 （然後講無問題存在）

你又憑咩覺得我一邊屌個市垃圾一邊無所行動呢？

咁你覺得人地幾十億投返黎既地係比你用黎送間屋比你係度打J?
私人市場承受 繼而推出賣 你憑咩覺得人地要平比你?

無架 你係睇得透呢樣野 呢個POST就根本唔會出現
你都唔駛鳩下鳩下係度為駁而駁

咁即係買家認為唔貴，先有成交，我有部iPhone6+,依家10000賣比你，你買咪唔貴，唔買另一個人同我買，9000,呢部V巴嘅舊機咪值9000囉，咁9000嗰個覺得值咪得，依家第三人揸住200大屌賣9000貴，要200先啱，咁點樣攪呢?

拿，你又拎iphone 來講，一陣佢又loop 架啦

V巴唔好 佢計唔到數架 一陣HAND機又搵其他野講

我幫佢講呀 IPHONE唔係必需品 BILIBALA

仲有類比錯誤

上面一早講左
如果你係玩古董 你互賣幾貴唔關人事

但當政治有問題 人口過多
而仍然起晒私樓 每人又有新移民
呢堆原因令住屋有問題
而政策繼續賣比發展商
發展商當然係做生意為錢 好正常

所以一切原點咪係政治問題⋯⋯

（其實我真係答黎答去都係呢幾句
不如你地反問之前諗清楚再問 因為已經一早答晒)

邊一方係到為駁而駁 好主觀既
呢句根本又係廢話

唉屌，年28剛月入三萬，公居屋都唔關我事，老老實實我一間好普通的公居屋就滿足，點解要迫鳩我買私樓

咁你明點解我loop喇
講左無數次呢種類比有問題
仍然要不斷用黎類比
你地係咁loop

我答你地既野又如何能唔loop?

你想買幾大，而家儲左幾多首期，睇下計唔計到數

係囉 你都覺得悶呀呢
講黎講去都係loop

咁你答我塊地幾十億買既 點解要平比你?
咪撚同我講人道主義 一直講緊係私樓

你幾時返火星

搵支槍指住我，唔使錢𠻹,共產主義呃到人就係咁嚟

巴打你唔夠窮 無計
歡迎加入儲錢買樓大軍

你類比錯誤，fail

我認為一塊地幾十億買 做生意既
係完全唔應該平賣比人

所以我唔係話發展商賣貴有問題
我理得你古董市場賣幾貴野?

問題係住屋影響到民生
就係政治 人口 問題

咁個point咪就係政治一定關事囉⋯⋯

佢呢到無用類比
係你fail

屯門普通補地價居屋

其實真係唔駛回佢咁多,
佢黎黎去去."只想"講兩樣野
1. V巴一句"唔好同我講政治"
斷章取義, 上鋼上線

2. 樓同食物係兩樣野, 個比喻錯左
assume公屋窮人都住唔到
都算
又唔睇人地個比喻淨係講緊D人唔識睇餸食飯

3. 規則改變唔到, 唔代表佢岩
一句講晒約定俗成, 屌都廢事
你不如去番D同志結婚post慢慢拗

講極都唔明 你鐘意啦 我係港豬
華人心態係你享受緊既野我無得享受就要唱衰你
如果他日有個毛魔2世出黎 有樓主呢D世事撚香港又係玩撚完

佢要將所有野扣落佢個LOGIC到就係 買樓係傻鳩 政府正濕鳩
即使你認同後面唔認同前面 佢都會屌鳩你思想錯誤
D精神病患真係要立法咪鬼比佢地用電腦

作為賣家買家只根據市價買賣，講政治有咩用?一直講緊私樓唔係人人買得起，有投資成份，價格可升可跌，市場參與者只係根據政策估計投資，亦只係一部分參考，有賺有蝕，自己承擔風險，同我講人道好多人冇地方住，規則有問題，貴，咁即係唔以市場價格做標準，講條撚咩

1 你大可認為我上鋼上線
而且「唔講政治」既人上面除v巴已經出現左

2 公屋連窮人都住唔到根本唔需要assume
首先唔談及你認為咩係窮人
但公屋既排期時間之長係人口過多做成既事實黎
呢到更加同政治有關

3 規則改變唔到係唔代表佢岩
更重要係唔應該去屌班因為錯既規則而受害既人
我當然同意有人係唔睇送食飯
但更多人係講句樓價貴都比人屌
就好似我咁 上面已經無喇喇被人話我咩都唔做剩係係到投訴 呢個已經係最佳例子

所以你個結論係唔係因為關政治事，所以點解d樓咁細咁貴都有港豬買？

1. 但當政治有問題 人口過多
點睇到人口過多?
2. 而仍然起晒私樓 每人又有新移民, 呢堆原因令住屋有問題
公私樓64, 點會係起晒私樓?
3. 住屋問題影響民生
想問下呢家香港有幾多露宿者?

4. 呢堆原因令住屋有問題
你連自己D point都企唔住, 就唔好亂咁講個結論出黎以為自己岩啦

你睇 就係呢種
「只要你話樓價貴 你就一定係未買樓
而且會話買樓既人係傻鳩」

上面已經講左
我講緊野係指出好多類比同推論根本錯誤
而唔係直接回覆樓主個問題

屌你老母係咪玩野呀 自己睇下個TOPIC啦

但係供樓係長期負債，租唔係

“屌你老母”係類比錯誤

所以業主係on9

1 你要討論既係香港是否地少人多？

2 ok 個晒字有問題 我同意
咁你是否認同左政治影響左樓市？
上面所講既就係政治必定影響樓市

3 影響民生唔係只講有幾多露宿者
就連生活 結婚等等問題
由於住屋問題 都成為左社會問題

點解租唔係

你直情冇邏輯𠻹啦，貴與便宜只係主觀嘅價值，人人唔同，流浪漢嚟講1萬蚊貝沙灣都貴，咁點攪呢

屌你老母係咪玩野呀 自己睇下我答左幾多次我講既唔係直接回覆個topic啦

事實出得呢類post既人真係唔睇餸食飯喎
4球樓下既樓，要大既環境好d既就去新界大西北，要市區要方便既就舊區深水埗
呢d就係佢地揀得既餸，但永遠呢d地區有4球樓下就會話
「大西北咁遠，不了 」
「深水埗咁舊咁細又咁多蝻，不了 」
唔係唔睇餸食飯咁係咩？

有心想有瓦遮頭既，晨早接受左屬於佢地自己既餸，儲好錢出左地產鋪搵間係自己能力範圍內買得到最好既樓啦

但可見將來樓都係會升
所謂負債 你賣左佢 係賺緊錢
咪on9

屌你老母唔係類比 唔會類比錯誤

1. 大家講親樓post唔講政治, 係唔想將個討論射到上太空
我問一句我想買樓你有咩睇法, 你就話政府問題, 你知唔知你做乜9?

2. 窮人定義好重要, 你就話唔談及
排期時間之長係人口過多做成既事實?
點為之長? 前面有巴打話買私樓儲3年錢係長
排公屋等3年長唔長?
定義都唔同, 講黎做乜?
我同你講, 你等幾年就拎到間公屋, 同人地供30年結果一樣
我可以話排15年都唔可以叫長, 仲賺左私樓仔15年

3. 唔應該去屌班因為錯既規則而受害既人
你本身已經assume左個規則係錯, 真係好好笑
係你個assumption錯既前題下, 你講既所有野都無意義
你後面講得岩, 所有野又番番去樓價貴唔貴呢個問題度
你明點解我一開始叫你睇topic未?

政府只會諗住點樣搾乾你香港人既荷包

淨係講地鐵就知香港地鐵算數一數二高質。再講壞咁快係因為使用量太大

醫療香港唔好係因為啲人濫用急症，正常你有意外，基本上好少會係去醫院途中失救而死，因為梗有一間係附近。同埋香港嘅醫療設備都唔好嘅話我真係冇野好講。

至於教育唔好係因為啲怪獸家長迫得啲細蚊仔太緊。冇人叫佢地入名校，因材施教。

唔好乜都賴政府

兩條路
一係做政府工排快隊買居屋
一係移民外國

真係愚不可及 一面睇長期升一面話樓價貴，即係今日平過明日，咁即係平，點解唔買?厭錢腥?

我上面都講左幾次「你話貴佢話平」
呢種講法根本無意思 其實你有睇到？
點解一句大家同意既野都可以繼續講緊⋯⋯

我咪話如果你係古董 無人有資格話你地互賣係貴定平
問題係麥當勞同你講要等一年
搞到私樓都由你所謂既純投資品變成基本需要

先會做就問題

否則 麥當勞仍然廿蚊 公屋仍然唔洗排好耐
咁搵鬼理你私樓同古董幾錢

我完全同意出得呢類post係有人唔睇送食飯
所以我無話佢有睇送食飯

我只係話上面有堆推類有問題only

你係咪無錢離開地球呢個大環境返火星到建立你個大環境

咁自己講咗預測啦，即係今日平過將來，咁唔係投資品係乜呢?

如果我話你聽明年跌3成，咁你買唔買先?

1 講親樓價貴唔貴 而唔講政治
先係射到上太空

2 點解我唔談及係因為一開始果句無談及 我個回覆先唔自行談及 你邏輯無事？

3 不如你講下人口呢類規則你點assume係岩？

公屋唔係變出嚟，要錢㗎，另外唔夠公屋關業主，發展商乜嘢事? 請問佢哋點解要照顧唔夠錢買嘅人? 以乜嘢決定價格?

有錢係邊度住都好啦

長期升係事實
對平民黎講 一直都貴 都係事實
無衝突

假設一個人無樓 今日 對佢黎講 樓價貴
長期 他日 對佢黎講 樓價更貴

你明無衝突？

點解親樓價貴唔貴 而唔講政治
先係射到上太空

點解點解我唔談及係因為一開始果句無談及 我個回覆先唔自行談及 你邏輯無事？

點解要人講下人口呢類規則你點assume係岩？

點解無衝突

預測今日平過將來
同樓呢樣野係投資品
同政府有無責任去改變

根本三樣野黎

點解係三樣野來

1. 香港向來都係地少人多, 講左幾十年.
即係人口過多左幾十年?

2. 諗清楚政治定政策影響樓市?
政治必定影響樓市?

3. 如果你講住屋民生問題第一件事唔係睇有幾多人無樓住
我都唔知講咩好了
係咪個個要有獨立屋, 一人一間房先叫解決民生需要?

越拉越濶，咁連登唔需要咁多台，一個政治台咪搞掂

我已經講左我同意發展商做生意無責任理你住唔住得起 你仲loop緊

點解你同意？

答唔到就係到咁樣討論法

貝沙灣對我嚟講都好貴，假設我今日冇豪宅，長期他日對我嚟講，豪宅更貴

冇貝沙灣住對我嚟講規則唔合理

另外你未來人，點解一定係升?中間有跌唔得?

點解你仲唔答

你答左你認為香港係咪人口過多先喇不如

點解你唔答先

咁係咪要政府劃一私樓樓價呀? 唔夠公屋嘛

NO, SO?
人口過多亦唔係我既point, 你不如講下點解你會覺得係"過"多先?

你可以話你預測未來係跌架 無問題
上面講既係講緊長期升同樓價貴之間係無衝突
明日睇今日價比較而言平左
但今日同明日對佢黎講都係貴

貝沙灣對你黎講好貴 你無豪宅 唔關人事
但如果連公居屋對你黎講都
一係貴 一係排好多年
咁你係可以話個政策唔合理

因為人口等問題仍然加劇緊你無屋住既問題
政府係有需要處理

正如一般唔會話：
香港點解要有綜緩
廢人咪由佢窮餓死為止

講真，計返樓貴係事實，
呢年先入市既樓平均放租出收得2-3%，
咁資金多又無出路，全部流向樓市都無辨法，
呢個係大圍經濟變化所做成，
政府推多D居屋，提高公屋入息上限照顧一班，
本來以前可以緊緊夠上車，而家上唔到既人仕。

點解可以話個政策唔合理

我講左我都無解決方案
你都無

但唔代表要否定樓價過高既事實

你第一句就問人口係咪過多
然後你而家唔答你認為人口係咪過多

睇到呢個post部分人9 up真係

點解唔代表要否定樓價過高既事實？

何為過高？
點得出呢個結論？

人地問你你點解唔答人

屌你老味完全係五毛詭辯手法block得

我唔評論呢個方法係咪一定得
但我一直懷疑既係 點解咁多人
不斷用「其實就算貴，你都有方案去解決」
去否定「樓價確實過高」既事實

點解你一直懷疑咁多人
不斷用「其實就算貴，你都有方案去解決」去否定「樓價確實過高」既事實？

咁你條女咪跟有樓的走囉

我就真係想知點解明知錯既類比
錯既「唔關政策事」

都可以詭辯成 「係我係到詭辯」

「有人買到，有人買唔到；有人選擇買，有人選擇唔買」
我覺得好正常喎

因為你地將錯既事強行講為正常
然後話人全部都係買唔起自已廢然後發爛炸呀
上面已經有個係到話我咩都唔做鳩鬧喇

非常正常

點解你真係想知？

點解你覺得係錯？

你既討論質素可見一班
唔係詭辯，直頭係無賴

依家講緊私樓，一直講緊私樓，你一直講唔夠公屋排好耐，我一直問你有同樓「貴」有乜關係?

要平到點先啱?講嚟聽吓?幾錢尺?

我冇貝沙灣當然關人事，因為我一直想住baby隔離，唔夠豪宅價格貴攪唔掂，後嚟我諗咗個辦法，租貝沙灣

買唔起可以租之前講過，你又話租貴，咁係咪我揾5000一個月貝沙灣要100租比我先啱

你知唔知乜嘢係擁有，乜嘢係使用?

學你啫

反問另一個完全唔關事既point做乜?
反駁唔到自己assumption錯誤既問題?
我前面就講左, 約定俗成, 無話岩定唔岩
你就assume 唔係岩就係錯.
二元對立? 送番俾你

人地問你你都答唔撚出

沙田那個新的公屋水泉澳村，居然大部分都比左隔離的「中國人」住緊，只有少數香港人可以入到伙！公屋本身就是香港人的，用來解決低收入的一群人口！
雖然好多人還唔清楚，唔面對中共的換血人口計劃！但現正實實在在換血中！
這是就是政治目的！
計劃進行中，當然會產生一些問題！
如香港人兩公婆，隨便打份工都過申請公屋最低門檻！但「中國人」在中國資產，香港政府是不會查，變相是零收入，那麼就一定申請到公屋！

我話左我知你講緊私樓
而你明顯將私樓純講為「古董」level

如果政策上一般市民無居住問題
你班有錢人互賣私樓互賣古董 無人會理
但因為政策 令人口過多
公居屋都不足使用 抽又抽唔到
私樓已經唔再係「唔關平民事既貴品」
而係局住買

而講擁有同使用
更加汲及到你一直講既
買樓先係最長遠打算 係基本生活需求黎
老左 租金又通漲 七八十歲供樓會否成為問題？
所以我係同意你基本睇法
樓係要買 唔能夠租一世

如此 正路而言 樓都係必須擁有
正如你肚餓你都要食麥當勞
問題係而家最平既麥當勞都賣你一千蚊一set

前面有巴打都問你問題點解你唔答

算啦，佢間接比我迫到佢承認咗私樓係投資品，因為佢都睇升，但佢唔諗辦法買，要佢出價格要人賣比佢，唔係佢個價就係貴，因為公屋排好耐，居屋抽唔到，就成為佢認為貴，規則唔合理嘅理由，嘥撚氣

一日一百五十人呢個政策我唔係assume係錯
係我肯定認為對港人而言係錯
因為人口已經過多係事實

當然你可以話你唔覺得每日多150人公屋分左部份比佢地呢類問題係錯

呢種唔係二元對立

咁請問你點解覺得每日150個係岩？

換血唔係第一日既事，廣東省已經係個辦黎
廿年前係深圳，東莞，珠海，中山一帶邊有咁多普通話人？

移民仲平過買樓 點解仲要on99留係個鬼地方呢？

我唔係咩間接直接認私樓係咪投資品
一早講左如果居住政策無問題
你成班有錢人點炒私樓點炒古董 唔關人事

但正正由於政策令人被迫買同必須品
規則就正正係唔合理

就唔應該去剩鬧班買唔起既人
你認為唔關你事理得佢死係另一件事
都係果句 上面一樣有人鬧我咩都唔做係到鳩叫
正正呢句已經反映到咁樣鬧人有幾無理

去北韓適合你，話唔定做金仔頭馬，社會主義共產主義由你計劃

流浪漢有冇資格免費得到私樓，你未使瞓街，佢要，係咪佢低等過你? 新雄雞應該全部免費一層啱唔啱聽?

佢實開Cheap價，業主反佢價

火星啦大環境佢話事

收工時間到
多謝一尾巴打令我重搭al 中文口試既初戀感覺

同意丫 成個政治行動一早已經開始左

點解一早開始左

你類比錯誤

講講下樓市太貴 類比錯誤
你變左講係咪人人都送層私樓比佢

其實for 投資需求唔會買樓

連登有一大班買左樓既廢老日日屌尻後生既以為自已好撚叻。

捱半世人買撚左樓覺得自已好撚勁

唔知佢地97 03 07做緊咩

好簡單
香港是我家
冇錢走佬咪焗留香港
咁都要住架
人工都高不成低不就
唔通成世做租租？

不如講下點先算「唔太貴」？

好多都係上左車就漠視樓價過高既問題
正如講咩今日貴聽日平
鬼唔知今日買 如果十年後 照常通漲
到時就係平又輕鬆一開二咩
鬼唔知努力儲錢加擔保兩人名就買到樓咩
只要眼角唔高上左車先再慢慢改善環境
呢堆野一定岩架

問題係可唔可以唔好返轉頭講一個
「今日樓價係好正常」既大話

你呢啲概念真係好撚On9

你父母咪又係大陸落黎

你係原住民咩？

你個家庭頂盡咪係香港幾十年～你父母點解落黎呀？咪因為當時香港較好囉。如果而家有另一個地方比香港好，移民成本相對唔高，咪走囉

你呢啲廢老咪留係到大陸化囉

你係咪思覺失調
話政治問題影響人口過多果個係你喎

連咩叫合理都講唔出啦
係自由市場底下，價格用供求而定，變相太貴就無人買。但係而家依然咁多人買樓，咁究竟係咪太貴？

坦白講講到數值上我都唔識野
計唔到咩價先係正常香港人負擔得起
但而家話18陪？

歸根究底 都係政策問題
我真係講唔出鬧班後生仔全部買唔起都只因唔努力
然後講句係佢自己廢 唔關政策事

倒返轉問你，點先叫太貴？
元朗仲有盤係兩球有找

果時樓價50萬，10里息
係冇壓測，但係你個個月供果幾千蚊，80%係息黎
果時人工講緊一萬幾千
食個早餐10蚊有找

而家食個包都要10蚊啦

你就on Lun 9
我父母都係香港出世香港人
哦，一試就露左底
原來係腥港人

留唔留係到係個人選擇問題
你有錢 要移民 係你個人選擇
人地有錢 決定買樓 都係佢個人選擇
大唔大陸化都唔關你事

收入不足以買樓就係貴嘛，咁流浪漢冇收入一蚊都貴，送比佢囉，呢個規則有問題吖嘛，你用乜嘢古董裡比錯誤，起樓地皮加建築費及利潤，人家都有條數定價，唔係你話貴就貴，你話平就平，其他同買賣無關，我loop前面，你賣樓比我，唔以市價用乜嘢標準?

要乜嘢價錢先係「合理」,多人爭有人出高價唔啱?劃一售價係咪要咁?

原來係中國人

你問點解睇到人口過多嘛

大佬 我真係覺得「香港人口過多」係常識黎

咁你點解認為香港人口無過多呢？
難道你認為「香港人口過少」？？？
定還是香港人口岩岩好？
咁正常都係你答丫？

條數好簡單計係咪過高～～～樓放租3%內回報～由2000年10%跌到而家。

按揭息率1.6-1.8%

Spread 得1.2%到，你計埋槓桿1-2倍，咪得3%到

未計扣裝修，傢私一筆性費用，仲有管理費持續性支出。

如果你覺樓價升多30%，回報咪縮到唔夠2%

到時仲有人買樓投資？搵咩去托價呀？

你又話業主持貨能力高？持幾耐？唔放會輸通帳，放咪增加供應。

你留意下近來放盤就知好多盤都係夠3-4年鬆左稅就出

啲業主做咩唔持多陣呀？等錢洗？等錢洗唔會等3年啦。

有理既就用數字辦啦廢老

自由市場既問題 汲及上面v巴買古董既問題
係如果無影響居民基本居住需要
你個古董賣幾錢當然自由用供求而定

但係而家依然咁多人買樓
係因為有投資又有居住需要 唔通訓街？
但政策令樓價不斷上漲既事實係仍然存在

我買唔起樓 但我有時會諗
就係因為我買唔到 就覺得人地賣咁貴唔岩
要人平先合理
咁覺得我地同共產黨都差唔多

而事實上，唔係買唔到，男女朋友每人一年儲10萬，儲三年就可以9成上車，當你單身，儲6年，聽d老一輩講係以前個年代要儲幾年就上車跟本無可能，但我地呢代好多人覺得唔值得為層樓付出咁多，其實無問題，但買唔到可以怨邊個？怨個社會？

好多買到樓既人，都係辛辛苦苦，唔去旅行，一點一點咁儲返黎，我地呢一代，自已認為貴就要人地平，公平咩？

咁你係咪原住民？

你呀爺呀嫲咪又係偷渡落黎

講真，你咁唔鐘意中國人咩？

正呀！而家通街都講普通話，tvb用簡體字。你買左樓，無得走，你啲下一代都比中國人同化

屌！好撚正！岩哂你！

咁會唔會依家唔合理既唔係樓價，而係你份人工呢？

你係香港人？你唔係中國人？香港大陸化喎

你係邊度人呀

你肯定？你肯定認為？ 借問聲你乜水？
你講出黎就係事實？

今年失業率幾多？ 裝修, 地盤,低技術工人長期請唔夠人
你“認為” 人口過多？ 我“認為”唔夠人
每日百5唔係你口中咁講錯得晒

咁你係咪二元對立？

無廢老回我～好撚sad

乜你覺得樓價升左，租金唔會跟住升？
只不過係所有租約都係好長（兩年）
所以有個time lag係到
同埋唔會個個業主都食哂你成份差價

咁你又有冇計到2000年果時供樓利息係幾多里呀？

會呀～但知唔知升速邊個快啲？同差幾多？點解回報由10%跌到2%，唔係10%既？

笑撚死我...你呢啲數都唔識計

咁你講

邊度好過香港？

莫視他人嘅努力同眼光，社會主義最好，有位絲打老豆老母住板間房幾十尺捱首期出嚟，做低下層工作，原來人哋買到樓我買唔到就規則有問題

規則由我定就最公平，因為「公平」係我手

只要一直繼續因爲人口等政策問題
令樓價一直上漲 繼續拋離一般人能力

Btw 呢句「拋離一般人附擔能力」在場既人都有講過

就係樓價過高
當然你可以話元朗仲有盤係兩球有找
但合理情況下是否不需考慮「元朗有無盤兩球有找」
而係由於人口等政策問題
而考慮「其實我都可以兩球住更好？」

元朗今日就算有盤一球有找
都唔係「今日樓市價格正常」既合理證明

Sor9ry 我手渣BC
除時走佬都得

唔走返英國
我要做投資/專業走佬都得

你？睇你就乜都冇，註定你成世留係香港做租租

咁先至真正恐怖
太多人唔知大陸仲貴過Hk...

你比啲數字我啦求下你！！btw你係香港人？住香港？？

香港中國架！廢老你無奶油唔明！你覺普通話架！你愛國愛港

只有最適合你自己的地方，唔會有最好的地方

流浪漢係瞓街嘅，九龍城唔少，日本每朝池袋車站隧道都唔少，6:00am前，之後比人趕，咁點呢?

我已經講左幾次 明買明賣 無話錯

錯既係政策令樓市過高
我上面已經講左 發展商投地賣樓賺錢
自由市場黎
貴自然無人買 明買明賣 無錯

錯在政策呀
你地又不斷話講政策就係放大鏡

我工作需要要同解放軍聯絡
我撚到佢地要同我講英文

識唔識普通話真係重要咩？

常識？ 真係好好笑
你話地少人多係常識我都可以接受
今日人口“過多”係常識我真係笑出黎
唔知十年後你睇番7百萬人係咪已叫“過多”

常識唔好亂咁用, 唔係你個井底“常識”就可以套到落全世界

你真係on9

早死早投胎啦

岩岩睇返record
原來2000年 租金回報率係5%
一般按揭利率係7%

樓上話要data條友呢？
10%你比我呀？

你仍然講緊以投資角度而言

而我由頭到尾講緊
一 講樓價高低無可能唔講政策影響
二 樓價已經影響到基本民生
三 講親樓價貴呢個事實就有人出黎屌你乜都唔做只鬧廢青

將樓價帶去無關嘅政治取向，唔使理佢，就似佢可以決定邊啲香港人邊啲唔係，同佢講嚟冇用

喂你唔回我既數，講左第2度！點呀！租金回報仲會唔會跌，time lag由2000年跌到2016你都叫time lag?屌你有冇撚腦架，咁都講得出。剩係想講岩你諗法既野。笑撚死人。

題外話，你撚到解放軍，你撚到tvb?你撚到周圍鄰居？

你唔好話我知大陸人唔係越黎越多呀係香港

你啲下一代又撚唔撚到呀！教育制度你又撚唔撚到呀

答我啦廢老

同意 走得都想走 但你一日係香港 都會被中國藉化 理得你咩passport

政策？咩政策？錯？點錯？
高地價低稅率？
自由貿易？
公營私樓比例？
新移民條件？
賣港社工？
棕地工廈不加以善用？
移山填海/郊野公園？

勁
即係你話貴就貴, 唔需要考慮其他原因
即係要全世界兩球住貝沙灣先叫合理

我真係覺得唔駛再同你討論

“貝沙灣今日就算有盤一球有找
都唔係「今日樓市價格正常」既合理證明”

我要十萬買十層

無政治取向架～你上一代點解落黎香港？而家香港點解咁多大陸人？時代變左，不過你買左樓，無得走，只能圍爐打飛機，希望死前環境你仲接受到

第二件五毛確定

丫屌你老尾！你真係去搵！終於有啲用！

由5.8跌到2.6...遲下會唔會跌呀？樓價升定跌呀？你話我知

第2件？遲下成香港都係啦，你啲鄰居都係啦 岩哂你口味

係樓價 定係香港人既人工？
咁就要同其他生活品一齊比較下了

不過！無撚計呀！你買左樓，無得走，你到時上連登屌尻啲鄰居啦

咪講咗依家講私樓買賣，出租，同我講乜嘢政策呀又? 點解係高呀? 唔可以政策令樓價升少咗咩? 你點衡量出嚟呢?如果你覺得未來會升，今日比較未來就係平，咁會唔會其實今日係未升夠?

俾人發現腥港人即刻發晒爛
周圍屌人老母以為可以挽回面子
好撚難睇

走你咪走，唔關我事，我走唔走與你無關，我走與你無關，你死定我死都冇興趣，因為冇興趣同你講，唔該

發哂爛？有需要？香港大陸化你同唔同意見？

你諗清楚先好講啦

佢都講到明 屯門二百萬應該要住好d
就算貴到一百萬都唔可以話佢唔貴
係咁既前題下, 講咩都無用啦
真係佢話貴就貴 平就平

所以都廢事理佢，你越回佢佢越得戚

dse岩岩考完係咁上下

嗯嗯！明白了！無話邊個關邊個字！上連登做鍵盤且～你有道理咪講，你覺我廢up咪唔好回，無人阻任何人。不過我期待緊有人回我香港唔係大陸化，仲好似十幾廿年咁咁香港且～～大陸化既香港，比我有得揀就唔住啦～更加唔會買樓

唔好似你地咁用有樓無樓有幾多層樓黎評價人

block就得，曬時間

唔怪得，原來太多時間太得閒走上嚟刷存在感

無野好講就話人dse，你有道理咪講囉～我一收聲架～

香港大陸化緊你同唔同意先？你唔回我當你默認

講真，你仲攪笑啦～係財經台係咁post 樓市癲價po黎引話題，咁撚得閒做呢啲野，笑撚死我

到最尾都係無人回樓價租金回報同樓價既關係～～覺得樓價只升不跌

啲廢老買左樓，啲自我感覺良好思想可以幾撚勁

即係由佢定價就係「合理」

屌你老母講緊笑話？

有錯請指正：
香港投資主要兩款，股票同樓
股票驚支爆唔買得大陸股 香港股票得小部份藍籌 仙股風險大唔係個個識睇 唔玩 ！

樓雖然驚支爆 但係跌左咪攞來住 連沙士都識升番，驚咩？ 仲有傳統觀念，家無恆產，點見得人？留

1. 物業回報=租金回報+升值回報 （其中一個計法）
2. 高風險=高回報
3. 隔離置業post好多唔太老又唔算好廢既人最近都買左樓

咁你快啲死入深山修行啦憨尻

屌呢個post個topic本來好切身
好撚有討論價值
但係見到一班人喺到不斷9up
有point又唔詳述驚俾狗咬咁
一味反問返對方你講先你講先
乜撚野小學雞討論黎

你置身於吹水台

岩一半，股票會跌，但藍籌唔會給$0，你唔會唔用電唔搭車。

樓跌可以住！岩！不過只限自住，投資就唔係咁諗～有機會成本。

加上，如果你資產唔多，cash flow唔大，基本上你all in投資樓，你升值都無用，你賣左佢？放租驚租霸，又要裝修維修，所以樓升值只係紙上黄金，你享用唔到。

股票，你需要錢，放幾手出黎用，流動性大

不過股票少槓桿，樓易槓桿，但樓價報3%都無而家，你仲敢投資樓？

好撚多人聽到啲廢老智慧，話買樓無死，買樓有地位有身份，買左樓就係致富。攪到好多人蚊型盤都上左先！

有影響，供樓負擔無得減，但租金有得減，租遠啲、租細啲都係可行嘅減開支方法

支持你租樓同買公用股收息

咁你幾時叫屋企人賣樓呀
痴屋企人住

終於追哂成個post，有幾點想講下

1. 樓價貴唔貴
而家個樓價係好貴，但係仍然係負擔到既範圍之內。一個五年前畢業既大學生，月儲8000，五年可以儲48萬，兩個人加埋大約100萬。係呢一刻可以買到430萬既樓，月供13000有找。

2. 而家個樓價值唔值
值唔值我就唔判斷喇。同幾年前比就緊係唔值，因為人工加幅追唔上樓價升幅。

3. 住屋係必須品，政府要起到人人有屋住
唔係一句買唔起樓，政府就要起公屋比你。而家個市場有公屋、居屋、私樓、租私樓、租套房(劏房)，你係唔係想起到滿足哂所有租樓人士既需求? 如果要咁做，政府要預留大量土地，變相少左賣地收入，必須大幅加稅先平衡收支，仲要預埋建築成本，我相信政府冇能為力。所以只可以幫到最低收入果群，短中期內冇可能改變到既野。

我試過暈咗喺街，送咗入醫院，見我有返知覺，但落唔到地行唔到，都要我坐住輪椅等2小時呀！
後生，可能就係罪過，佢覺得你唔死得咪慢慢等囉！

咁咪即係賭徒，只要樓價跌、租金，隨時自住層樓都保唔住

但係咁，層樓我租幾年比人，之後又可以過比Ｄ仔女，或者養老

股票都得，所以我都話小部份藍籌。但中電港燈回報都比人壓低，而家到我手上會更低。股票流動性高，容易買賣，好蝦我呢Ｄ耳仔軟既人心理質素。

樓就要搞一輪， 到你堅想賣， 可能個市又好番。

當然啦，有人辭官歸故里， 有人趕科場， 個個人唔同

所以大家唔好學

好像很有道理，請問是否不應買樓？手持200萬

對，先租樓，後買股賺租和回報

其實互相影響係可以向好果方面發展既，有大陸化，點解唔可以係香港化

如果一d大家認為係好，係岩既價值觀都守唔住，呢個就拉到去教育下一代既問題

教下一代錢同物質行先，咁係未來佢地唯利是圖，為錢可以出賣一切都無可厚非

唔知你明唔明啦

作為投資去睇樓回報唔應該係你所講3%

當樓價500萬, 3%樓價做租, 年租150,000...首期250萬, 供30年, 每個月供9,000左右, around 40% 供款係利息, 一個月袋既錢係約9,000, 年回報係大概11萬, 扣埋雜費一開始當你40萬, 投資額140萬, 都仲有3.8厘本金回報, 當然仲未計tax果D, 你拎個租除樓價做回報係一般普羅大眾既計法, 但個人認為唔準確

呢個仲要係講做足5成按既leverage, 有幾多人做8成就走去放租

留名學野。擔保果度其實係咪姐係用埋另一半既借貸力去套現？

笑到我

第一個神邏輯：
今日貴 明日更貴 推論出今日平

第二個神邏輯：
今日過多 明日更過多 推論出今日唔係過多

成班友個邏輯同聲同氣

有關既政治就會比人話「樓價唔關政治事」

又黎觀點與角度
咁150人都可以「覺得」無問題
1500人都可以「覺得」無問題
15000人 反問你一句 憑咩覺得有影響香港人居住？

差到咁既討論質素

唔使 最緊要你班友話平就平
只要不斷通漲 就算今日400尺賣一億

喂 屌你 一億貴？邊撚到貴，過多十年一百年
一千年 不斷通漲 總會變平
所以你應該講今日都係平！

個質素 心照喇

係呀 就算今日一億一尺都係平
因為過幾年兩億一尺呀嘛

咁今日一億一尺仲唔係平？
神邏輯

最尾果句確實應棍
人講社會問題
佢就不斷問你咁你買定租
呀都唔係混呀 係直頭話我一定係租租

唔買點有女屌?

做咩咁快講個事實出來，仲諗住食多一陣花生

你同個無買過樓既人講槓桿
佢地永遠唔會明資產今時今日既作用，唔會明樓係對沖銀紙既貶值。租金回報對今時今日既業主只係甜品，樓價先係主菜。雖然好慚愧，但作為業主，我唔係特別叻，只係唔想輸，只係係贏緊比qe 剝削緊既人，無咩值得驕傲

真係好低質 d回覆 一係就加個點解當係回應
一係就話人dse 一係就話人一定係租租
一定無努力係到發窮惡

成班友個質素同大陸暴發戶一樣

「我有錢 我大把錢 所以你就錯 唔洗理由 」

由你定價就合理 一億呀嘛
反正過幾廿年都兩億
咪今日一億一定係平到盡！

過兩日係街見一百蚊粒魚蛋
嘩屌你 抵到爛呀 過幾廿年後 一百蚊都唔係錢
所以今日一百蚊既魚蛋唔貴！

好多一間間

岩呀岩呀 應該減少公居屋添
全部起晒私人樓 全部做晒投資用途

洗咩講社會責任
綜咩援？

不斷加個點解落人地句野到就當回覆左
認真 垃撚圾

人講整體社會
呢班友就不斷問人咁你買定租？
人講樓市真係同市民脫節
呢班友就不斷問人咁你有咩方法解決？

所有問題 未有解決方案
就等於要認同個問題？支持個問題？
咁既質素

同意 終於有人係真正討論緊
而唔係三兩句就話人嘩你五毛
嘩點解點解點解

成班痴晒線

嘩，點解？點解一間間

果種完全唔面對問題既技倆

點解好多人間間
點解點解

有屁就放喇 點解

將私樓當係有錢人買純投資品
而忽視公居屋不足焗買私樓
而政策令supply demand關係
又焗住佢升

就算即管全部demand去買居屋
居屋盤消耗速度都好快
你又最近幾年先復建居屋

根本所有樓起香港都係投資品
唔好再懶係拉開私人樓黎講
大把公屋居買完幾年放
你同我講只有私樓係投資品？

你睇絕對值，咁港樓一定係升
其實宜家d樓根本好平
咁多人入市就知
想上車班人根本有能力供
每個月比萬幾一定供得起
係首期要8/9成，儲蓄速度追唔上升幅
應該取消400萬9按，600萬8按
全部改做95按
500萬95按，30年還，每個月先供18000，本金租金55開
應該多d人上到車

同埋買唔起私人樓咪買居屋
居屋買唔起咪公屋
全部買唔起，咁咪繼續租

認真雖然我屋企有私樓收租,
但我覺得如果各位巴絲揾唔多又有自住需要,
而且公屋又冇份, 白表居屋又冇運既話,
真係同返老豆老母住儲錢,
又或者垃圾樓都上左車先

交租真係倒水落海冇分別,
而家普通區400呎都坐底收一萬,
做收租佬真是太好執

同埋你一個人供唔起咪搵老豆老母擔保
咪"當"兩個人供

如果屋企人退休
咪問佢借MPF，跟住大家繼續同住返
一樣上到車

太和村210實尺280萬
總價低過300萬
公屋上車都叫上車

廿幾版太長無睇…
淡淡結論係咪租樓買股食息賺租至永遠？ 真係無樓一身輕？ 定係自欺欺人？

公屋都可以上車
公屋唔係屋?

供完既可以按左佢 未供完可以又可以二按喎

政府個安全網（公屋）只有能力幫到最窮果班，好小小果班迫住出去做租租，最好小小先買到居屋。呢個情況係必然，冇乜可能改變，而且夾心階層呢個問題都唔係呢幾年先出現。

公屋永遠都會有條入息限額線，過左一蚊就係過左。就算佢提升入息限額，一樣大把人超限而且又買唔起樓。所以起公屋係永遠都唔會夠。

反而公屋係應該作為一個向上流既階級，幫你慳左租，儲多左錢，十年八年之後轉番出去私人市場，增加公屋既流轉先可以解決到。而家個個公屋住戶都想霸住間屋，世襲比下一代，甚至一開二。

時事台 90後看透世事POST
25歲仔就怨買唔到樓 等我睇下咩樓
原來要3房

教精人做咩

邊個post

似係呢個

公用股之王重出江湖
賣左啊爸層樓all in股票未

公用股論固然戇鳩
但成班今日貴明日更貴推論出今日平到爛

成件事根本半斤八兩 仲同人講邏輯

等我以為有樓之人
談吐有返咁上下
點知都係錯左就顧左右而言他之流

五毛 仲衰撚過五毛
直頭同大陸班暴發戶一樣

前面太長無睇
其實你想點？ 搞暴動樓價跌就會有平樓比你買？

你想知點係應該睇埋先問
好多野根本唔係結果而論
推論有問題就係有問題

而唔係講
「就算我講既野全部都錯呀，
結論都係樓價gogogo，
所以只要個結果推算係岩，
我講既所有野都係岩」

講呢種說話既人唔係土豪係乜L野？

今日貴 明日更貴 所以今日好撚平？

滾水好熱 太陽仲熱
所以滾水係好凍 你可以就咁飲落口

呢種咁既邏輯仲講咩結果論？

對好多人嚟講，唔係

無錢又想享受屋苑式管理但又唔想幫人供樓

原來真係痴線憤世撚
當我無問過

因為要有個家 求安心

人地邏輯之王來
佢最撚有邏輯，你唔好引佢一陣無限loop

類比錯誤

king of logic

再讚佢佢一陣對住個電話鳩笑沾沾自喜

股票邊有咁易賺
你唔蝕賺到餐飯都偷笑
你番工除非無野做
否則一邊做野一邊玩即日鮮
真係人都癲

其實賺都賺好少

你講黎講去都無solution ，都唔知有乜討論價值

佢現實口才一定好差，成舊毒撚講野口疾疾，你睇佢上網完全唔會了解人地整體係講咩，只會斷章取義引用人地某句來針對人地冇邏輯，類比錯誤，同時呢類人最自信自己既邏輯同辯論技巧，一比人話佢冇邏輯同口才廢一定好嬲豬

股棍個個幾百萬幾千萬本架，唔係點夠拎來交租之餘仲有生活享受

所以面對現實
真係主要靠人工儲錢
本細 賺極都係一百幾千

正解，股海搵食10個9個輸錢

貴係貴, 但要住除左租, 就只有買樓, 租屋成本一樣唔平, 問到屋企借首期, 其實買樓可以抵少少, 起碼2年內, 樓市仲有得升

條油跟本係呃水吹。

就係咁 唔承認問題就不斷話人憤世痴線
顧左右而言他
同大陸班土豪一樣低莊

記住唔好買，租下樓過世咪算囉

好好笑 我加入左討論既開始
純粹就係話班人d推論有問題

然後下下都拉到講成
「只要你無解決高樓價方法
你講任何野都係錯」

睇你d避開自身錯誤顧左右而言他既技術
就知你幾有口才同幾好邏輯喇

又來引用啦
你現實中講野係咪人地唔講野你就冇野講

全個連登就你最有邏輯

係呀今日貴聽日更貴就代表今日平呀嘛
我仲係五毛添
仲係乜都唔做既廢青租租添

畀人督中死穴，一直引以為豪既邏輯同口才畀人話廢，嬲嬲豬啦

講左直述左咁多野 明知自己方不利就唔回覆
就知你幾識討論喇
係呀 今日貴 明日更貴 就推論出今日平

唔夠你好
我呢d憤青租租 擺明就覺得今日貴就等於今日貴
唔識你地d高深邏輯 明日更貴推出今日平

邏輯王你做咩唔引用呀？
你唔引用就冇咗DSE陣味

一直避開錯誤點繼續係到言他

你係公認既連登邏輯王來
我地當然唔夠你辯論啦，你打完回覆有冇好自豪咁笑呀

擺明話你用食物同居住黎類比有問題呀
擺明話你明闈更貴係弱智級推論呀

答喇 講咁多廢話

係呀你啱曬我地好多錯誤點，好想再睇你不斷loop來指正

今日見到魚蛋100蚊一串 真係平
擺明係你班廢青租租賣唔起

點解100蚊一串平？
因為廿年後通漲左要一千蚊串囉

咁今日見到100蚊串咪平

講撚左兩日先認
一早認咪唔撚洗講咁耐囉屌
仲係到懶係串77
真係比班租租見到你班業主咁撚戇鳩
影撚衰晒

做咩唔引用呀？你唔係好叻辯論架咩？

你睇你係連登幾威
咁多人撚化你，你閂咗app後望下你自己覺得係咩

類比錯誤 fail

又撚狗

所謂
「私樓係投資品
唔影響民生
公居屋先係民生野」

咁既大話都講得出

最撚威就係你喇
顧左右而言他 講埋晒堆廢話

成班撚人自己望下係粉紅定係橙？
不斷逃避到而家先黎認有問題
然後不斷無道理地鳩鬧
連詭辯既程度都未到

到最後發現stand point有問題
就係到是但認左有問題
然後繼續無理由地鳩鬧

唔好講dse 直頭係發爛炸既小學雞
影撚衰晒業主

連五毛既討論質素都好過你班咁既業主

咁撚威 強行抬高自己身價
唔使強行認上面既錯丫
咪直接答人明日更貴
點推論到今日變左平囉屌

擺明錯仲係到發小朋友爛炸

等你繼續明知錯撚左然後講其他野發爛炸呀

連香港地少人多都仲話唔係常識
屌你老母咁既質素仲學人討論

你講黎講去都係個個問題，又無解法辦法。都唔知你想。

樓係貴，阿媽係女，你係on9

係人都知啦，你想表達d乜呢? 仲要不停嘆咁loop.

拿, 一尾巴打
我知你覺得香港樓價貴, 我無講錯啦?
咁好簡單問你一句, 你自己有無樓?

1. 有O既, 如果你覺得而家貴, 咁即係覺得唔值得呢個價, 咁快D 賣左佢啦
唔好同我講咩住屋係基本需要, 我同意人係需要有地方住, 但住唔一定等於擁有, 你可以租, 我建議你快D 行動, 好過響度講30個post logic 問題

2. 無O既, 記得唔好買樓, 一日未到你心目中O既合理價錢, 記得唔好買

立此存照

如果好多人飲「滾水」無事, 仲追住黎飲, 咁有咩問題?

吖!漏左! 如果你覺得樓價係貴, 係唔值O既
記得要普渡眾生, 從自己身邊O既人開始說服佢地賣樓呀
記住其實租樓住都已經足以滿足住屋O既基本需求架

你接受現實啦

完全無問題
問題係好多人講「杯水好凍」呀

講左無數次我從來唔係講「如何解決」
係有否承認所謂「係人都知」既野

定係你睇唔到好多所謂「係人都知」
係上面好多人「扮唔知」？

大把人講緊聽日貴推出今日平

A: 樓好平
我：樓貴
B: 係人都知樓貴，阿媽係女人，你講樓貴有咩用？

成個過程根本痴線

講左n次我唔係講有咩方法解決樓貴

係成班人不接受現實係到講
因為聽日更貴所以今日係平

純粹覺得呢種推論痴線
純粹講食物同住宿既類比有問題

成班人顧左右而言他
無喇喇係到問
「係呀，咁樓係貴，咁你有咩方案？
無你講黎做乜鳩？」

痴線 根本由始至終只係講緊上面堆推論唔合邏輯

一尾巴打?
我好有誠意問你問題
點解你答其他人但唔答我架

就好似呢種 明明已經講左
1 樓價貴
2 有居住需要我同意係貴都要買
3 但無可能買完倒轉講既然都買到 樓價就係平

到今時今日仲講緊「你覺得貴記得賣」

唔該你班業主比少少討論質素喇
重覆又重覆 講完又講
講黎講去都係錯果幾個point

A 樓價好平 因為聽日更貴 所以今日平到爛
B 樓價貴係人都知 咁你有咩方法

一係你地諗清楚統一左立場先講喇

我好有禮貌咁問緊你有無樓呀
答非所問, 唔答人問題
而家邊個無禮貌呀?
一尾導人巴打?

究竟你地統一左

樓價係咪貴
政策係咪對樓價有影響
聽日貴係咪代表到今日平
私樓係咪純投資品 無影響到民生

未架大佬？

我講果堆就討論內容黎 講緊社會情況
唔係單一事件
而我有無樓可以講句完全係無代表性既單一事件
你選擇唔直接答討論內容
而強行拉扯去我有無樓呢種唔關事

咁究竟邊種討論係無禮貌呀屌

無追晒post, 但巴打你認為何謂"貴"?
點解而家樓價係貴?

仲講禮貌
明明知上面幾點既睇法有問題
咩聽日更貴就推斷出今日係平
咩講樓價唔好講政策
咩私樓係無關民生既純投資品

明知錯 仲要嘈落去 換個人又a話平b話貴係媽=女人

一黎我已經講左貴平呢類形容詞只立於個人經濟情況而言其實無意義
所以先唯有係睇社會情況而言有無解決到基本住屋需要
唔好話講到每人送間私樓咁去極端化件事

但起碼政策上每日百五人係必定增加住屋需求
而公居屋根本不足夠解決

變相你話私樓係純投資品根本講唔通
因為住宿不足 而家連居公屋都炒埋一份

從來我講既只係針對某幾個推論話錯誤
而唔係話一定要有完美解決方案
先有資格去講某種推類有問題

但呢班人愈講愈錯最後發爛炸
變成「咁係呀錯呀 咁你有咩完美解決方案」
根本本末倒置

我都無同你討論個post 原本講緊O既邏輯問題
其實你係唔係唔明我問緊咩?
我就係想問你一個個人問題WOR
你做咩答返你覆其他人O既答案黎答我 ?
你咁樣copy & paste 仲要答非所問
真係好無禮貌囉

同埋做咩要將所有連登業主O既想法都綁埋一齊?
咩咩要我地傾好左先同你討論?
而家我都唔係講緊佢地同你討論緊O既野
你明唔明?

拿唔好話我無禮貌呀, 我大字體因為怕你睇唔到JAR
電影入面都有講啦
我大聲唔代表無禮貌架

講講下講到呢班友根本個個立場都唔同
甲就話樓根本平
乙就話樓係貴阿媽係女人你講黎做乜鳩
丙就不斷將你個回應是但加點解係前面當答左

我是來食花生的

有冇人知黎緊銀行仲做唔做30年按揭？

一尾巴
我好認同你嘅睇法
咁介唔介意話俾你嘅粉絲知你手揸幾多物業
等我可以向你好好學習下

正常情況下做架啵，點解會唔做？

既然你又唔係準備討論原先既野
咁你問既野我點解要答？

你第一句講既已經唔合理
覺得貴 就等於唔值呢個價？
唔值呢個價 就等於要賣左佢？

係有住屋需要下 被迫貴都要買
你何而得出應該賣左佢既結論？
我上面都講左買同租比較而言一定應該買
但因為咁樣比較你可以得出
「因為買好過租，所以買就係平？」
仍然根本唔合邏輯

你仍然搵緊一萬蚊個月

而家麥當勞一千蚊一set
你餓 你被迫要食

等如你要放棄講「食物太貴」既權利？

我食一個麥當勞又好
食一百個麥當勞都好

我係問緊點解我要理應放棄話食物過貴既權利
而要講大話話因該聽日仲會加價
所以一千係好平？

我係想問下係呢個咁唔合常理嘅環境下，要點樣自保嫁嘛，純粹想跟你學下野
要食幾多個M記先唔會餓死呢

我自問廢丁 要自保就問番各位大業主
我純粹係睇唔過眼一堆擺明錯既推論only

如果談自保 我唔敢講

最基本件事係咁樣發生緊

A: 樓價平到笑！
我：香港樓價公認左貴wo……
B: 香港樓價貴 阿媽係女人喇 你講黎做乜鳩

咁係咪好似你咁買層樓仔揸手，做下小業主就掂呢？ 求指教

咩掂唔掂唔敢講
純粹見到九唔搭八既推論搭句嘴即
咩發達方程式呀如何令樓價變低呀
呢類高深問題交番比你

一尾巴打你好無禮貌囉
乜都要加一句人地無邏輯黎話人地o既
問你野你又唔答
好衰架

基本上上面答過
好似咩買好過租
一開始已經講左我睇法同你地本身一樣
長遠通漲 供有本金 等
而你地逐個不斷loop

咩討論質素呀屌

個POST 太長啦一尾巴打
我又工作繁忙無追POST
而且我又眼訓WOR
不如你唔好咁惜字如金
一於逐個問題答我啦

一於一野答晒喇
就係有班友明知有幾個推論係明明錯
開始唔認 愈兜愈錯
最後成班大業主輸唔起係到發爛炸

就係咁 講晒

其他人講左D 咩我唔知啦
我都無追POST
人地有無發爛炸我無從判斷, 又關我蛋事?

我好好禮貌
但你又唔答我
呢個係咩玩法?

當麥當勞加到一千蚊set，月入中位數係幾多先
你假設左最平既食物已經一千蚊set，咁收入應該高好多喎，你個陣應該能夠攞綜緩了。平同貴會浮動，你將你既價值放落其他人度，又好合邏輯咩？

貴唔貴視乎買家有幾大需要同買唔買得起囉
最近新樓有好多人排晒長龍都買唔到 係咪賣平左？

大量政策都有影響 你想講邊方面？

今日有需要又買到而唔買咪會suffer囉

唔係純投資 有影響民生 咁又點？

後生仔出多d街，我旺角有棟舊樓1房1廳有lift 300萬比你要唔要，其實唔係無係你地1開始就心頭高又要無錢又想買豪宅。

佢地永遠唔會覺得自己有問題

最好教育

咦，唔引用反駁拿？ 冇貨賣？

笑到仆街

原來真係DSE雞讀書讀上腦來財經台娛樂大家

一尾你究竟有冇樓

一尾你考完DSE 未？ 定還是上梗堂用唔到電話

好想聽佢解釋個金字塔

事實證明喺癡線憤世撚眼中全部人都係癡線嘅，我決定投降認輸，聽首歌先

我真心覺得一尾好慘 講到尾，都係以「自己」或「同自已相似」既人角度去睇樓價，就認為樓價高買唔到就係「社會問題」 ，呢件事正正印證到「你係咩人，身邊就有咩人」呢個道理，傳媒又係仆街，不斷散播樓價泡沫呀，無樓無高潮呢啲不負責任報導，攪到啲後生仔，做幾年野就話要買樓，錢都唔撚儲下就話無希望，於是就上網化身為葉層問咁撚樣，一打一百，你吵贏咗，回歸現實，你都係nobody，都係憤青，唔會因為你網上吵贏咗就係現實成功，「網上越強大，現實越碌柒」呀，希望你明白

可以由30分鐘開始睇
我而家睇到當時個價真係平到笑
片中夫婦一樣等跌 到今日請問又係咩價

Btw, 其實要認清楚 唔係樓貴 係你手上既錢愈來愈唔值錢 要明呢一點

其實我唔care佢同其他巴打個討論如何架
我真心好有禮貌咁問佢問題
希望佢解答我
但佢係都唔答我問題
我覺得好無禮貌囉

一尾真係慘
其實你講既野好岩
班人get唔到就打稻草人

你有病丫？我地個個都係不同既人，有唔同立場好正常。

難道你覺得成班人夾埋玩你一個嗎？

樓貴樓平，不同人有不同價值觀。當你說服到呢度所有人都覺得樓係貴。那又如何？你又無實際行動可以做到。。。 都唔知有乜討論價值

新樓呎價萬九排長龍 係咪太平？
澄碧邨呎價二千無人住 係咪太貴？
歡迎加入討論

第一個回覆就講左貴平定義一定係最重要. 佢就開始遊花園話貴平無得好討論. 仲講得出一百萬屯門樓都係貴既神論

然後一直係度話人口"過"多, 同地少人多既分別都唔明
垃圾到
點定義過多, 講唔出. 話我認為係就係

所有結論從來建基係定義, 佢就避開所有定義問題
咁既質素仲話以logic服人? 笑大人個口

何不食肉糜

何不睇餸食飯

唔好再撚佢啦 讀緊書緊係要講邏輯，咁先考試100分嘛，上唔上到車都唔重要

呢度有置業post就來來去去都係果幾個人。
過其他post講股票好過。